<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Oiseau on Wilderness</title>
        <link>https://example.com/tags/oiseau/</link>
        <description>Recent content in Oiseau on Wilderness</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>nalanyinyun</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 22:24:07 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/oiseau/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>1.2 Fuyez</title>
        <link>https://example.com/p/fuyez/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:24:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/fuyez/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　仍旧是雨中的街道，他收拾好了他的全部行李&lt;br&gt;
　　一台电脑，几件衣服，这便是他的一切&lt;br&gt;
　　我不是世界的主角，我的努力也换不来任何改变，为什么不去逃避这一切呢&lt;br&gt;
　　如果无法面对一切的一切，那么不去面对不就好了&lt;br&gt;
　　如果要面对的东西没有意义呢? 我不知道，我不知道什么是意义，意义的意义，生活的意义&lt;br&gt;
　　意义没有意义，生活也没有意义，意义只是生命说服自己存在的附加品，意义只是人定义的罢了，就像生命毫无意义，但我们还要毫无意义的活下去&lt;br&gt;
　　我们的一切都只是为了生命而存在，生命终将归于沉寂，我做或不做任何事情都改变不了结局，那我又有什么畏惧的，有什么不敢做的&lt;br&gt;
　　他把钥匙和一些现金放在桌子上，然后背着近乎空无一物的包走了&lt;br&gt;
　　雨仍旧在下，不过他这次背的是防水包，和那件雨衣一样，都是母亲为他买的&lt;br&gt;
　　他把雨衣留在那间屋子里了，留给那只猫免受雨的侵袭&lt;br&gt;
　　我想，我要去的地方一定要多雨，这样就可以不用直面刺眼的阳光，那里一定要是乡村，我不想再看到压抑的，城市的一切&lt;br&gt;
　　雨花飞溅，思维在随着雨滴共舞&lt;br&gt;
　　钢筋与混凝土筑成的森林似乎要倒塌，压倒一切&lt;br&gt;
　　他便快步赶向火车站，逃离即将破碎的一切&lt;br&gt;
　　车站暖色的灯光和宜人的温度令人放松，似乎来到这里的旅者可以放下一切，享受旅途的风光&lt;br&gt;
　　去哪? 该定夺了&lt;br&gt;
　　在路线图上随便挑选一个目的地吧&lt;br&gt;
　　买了票，登上通往远方的火车&lt;br&gt;
　　窗外不断重复的景色早已看腻了，便低下头，靠在身边的窗子旁，在诺大的车厢中寻找角落&lt;br&gt;
　　多雨的夏季也并非总是下雨，刚刚散开的乌云放出了一缕金黄阳光，阳光照在我的脸上，一丝暖意&lt;br&gt;
　　放晴了&lt;br&gt;
　　从这出去，就是一条延伸到山中的路&lt;br&gt;
　　没有目的地，因为我的旅途不在轨道上行驶&lt;br&gt;
　　只是跟随着心中的方向前进&lt;br&gt;
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.1 Katze</title>
        <link>https://example.com/p/katze/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:22:14 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/katze/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　雨滂沱而下&lt;br&gt;
　　人们纷纷逃向有遮蔽下的天空&lt;br&gt;
　　有些人忙于工作，忙于事业，忙于生活，他们不顾雨的攻势，举着彩色的盾牌对天空的无端暴行表示抗议&lt;br&gt;
　　阳光不再照耀的高楼之间有些巷子，巷子里堆着纸盒子，堆着垃圾，那里是流浪猫的庇护所&lt;br&gt;
　　阴暗，潮湿，但毫不影响那里的温馨&lt;br&gt;
　　
　　我穿上衣服，看见外面的滂沱大雨，雨伞过于沉重，我便从衣柜中找了件轻薄雨衣穿好&lt;br&gt;
　　黑色的硬质长袍从他的肩部僵硬的向下延伸，那是他曾经最喜欢的雨衣，他的母亲为他买的，因为这座城市多雨，他喜欢独自登山，母亲便为他准备了一件这样的雨衣&lt;br&gt;
　　我推开房门，一身的黑色像杀手，只身潜入白日下的黑暗，暗暗寻找目标&lt;br&gt;
　　他漫步一样的向学校后的那颗树走去&lt;br&gt;
　　树叶碰撞，树干摇曳，可这路边近乎空心的绿化树丑态与那颗大树完全不同&lt;br&gt;
　　树是学校建立时种下的，近乎有了一百五十年的历史，树长的很大，坚实的树干就像工人的肌肉，健硕到足以抵抗一切敌人&lt;br&gt;
　　她来了，穿着黑色的长裙，像一只黑色的流浪猫，可双眼却并不放出锐利的目光，取而代之的是柔和&lt;br&gt;
　　“老师您下个月就离开这座学校了吧”&lt;br&gt;
　　“是啊”&lt;br&gt;
　　“但您离了这份工作之后又该何去何从呢?”&lt;br&gt;
　　“不知道，那是一个月后的我该考虑的事，与现在的我毫无关联”&lt;br&gt;
　　“如果不介意的话，您到我家里先借宿一段时间吧”&lt;br&gt;
　　“这不太好吧，辞职毕竟是我自己的事，麻烦你有多不好意思”&lt;br&gt;
　　“无妨，很快我就离开这里了”&lt;br&gt;
　　&amp;hellip;&amp;hellip;.&lt;br&gt;
　　劝了很久，终于同意到他家里借宿一段时间了，说是借宿，其实他早已决定好让温柔的光芒永远照耀他灰暗的屋子，就算他不在那里&lt;br&gt;
　　她穿着黑色长裙，像一只黑色的流浪猫，只不过这次不用担心何去了&lt;br&gt;
　　她来到他家，看见黑暗中的虚无&lt;br&gt;
　　家里几乎没什么家具，客厅之后沙发坐落在房间的正中央，卧室除了床和桌子什么也没有&lt;br&gt;
　　他本就打算处理掉一切，然后前往一个没有人知道的地方，数千里外的远方&lt;br&gt;
　　“不介意的话，就请您住在那个房间吧”&lt;br&gt;
　　我脱掉鞋，脱掉雨衣，将空无一物的书包随手抛在不知何处&lt;br&gt;
　　我躺在沙发上，只不过这次不再回忆那些痛苦的事情&lt;br&gt;
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.0 State</title>
        <link>https://example.com/p/state/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:55:55 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/state/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　炙热的午后，宁静无人的学校传来悠扬的钢琴声，一天最热的时候已经过去了，让人感到凉爽，沁人心脾&lt;br&gt;
　　三楼的音乐教室中，他纤细修长的手指在黑白相间的琴键中舞动，操纵着面前这台烤漆木板覆盖的笨重乐器&lt;br&gt;
　　他按下白键，琴槌便听从他的指挥敲击紧绷的琴弦，在八十八个琴槌和二百二十根琴弦细密的配合下组织成优美的乐曲&lt;br&gt;
　　他喜欢弹琴，就像大人喜欢和孩子在一起一样，一举一动都要听从他的指挥，谁会不喜欢掌控一切的感觉呢?&lt;br&gt;
　　不过那终究是白日梦，还是尽早抛之脑后吧&lt;br&gt;
　　但至少在音乐教室中，一切的一切都要由他掌控，这是高压生活中为数不多的乐趣，谁会不喜欢掌握一切的感觉? 谁会不喜欢自由的感觉?&lt;br&gt;
　　他不喜欢学校，不喜欢的学校的一切，他不喜欢和其他学生在一起，也几乎不怎么和老师们打交道，他的人生就是这样，没有东西能让他眼中出现黑白之外的颜色&lt;br&gt;
　　离了社交任何人都无法生存，他明确的知道这一点，但他还是不紧不慢的用乐句书写他的诗&lt;br&gt;
　　回到家中，脱掉鞋子，将空无一物的包随处一甩，躺在沙发上&lt;br&gt;
　　我的生活有什么意义? 不知道&lt;br&gt;
　　他还是保持着沉默，有些东西不需要说出来，有些东西没必要说出来，有些东西说不出来&lt;br&gt;
　　我的生活有什么意义? 不知道&lt;br&gt;
　　脑海中杂乱无章，就像那辆车闯进他的生活，带走他的一切时一样杂乱无章&lt;br&gt;
　　它无需担心未来，他有的钱完全可以支持他下半辈子的苟且偷生，不过那些钱他一分未动，那里埋着他一生的伤痛，只要看到那串数字，沉寂的回忆就会浮现在他的眼前&lt;br&gt;
　　那辆近乎失控的车带走了他的父母&lt;br&gt;
　　那司机酒后驾车，巨额的赔偿金和他的抚养费构成的字符串长度简直溢出&lt;br&gt;
　　他一辈子也没见过那么多钱，也不想见那么多钱&lt;br&gt;
　　我的人生一无是处? 大概率是的&lt;br&gt;
　　我痛苦，我紧闭双眼，我捂着胸口&lt;br&gt;
　　我从小就有这样一种怪病，心率比正常人的低，而且心率不能很好的随着身体需求而变化，一旦激动，心脏供血便满足不了需求，我的胸口会刀割一般的疼痛，视野也会逐渐变暗，严重的话还会昏迷&lt;br&gt;
　　不过这病并不碍事，从小就没感受过爱的温情的他心冷的像一块石头，很少能有触动他的东西，至少他还没遇见过&lt;br&gt;
　　激动刚刚缓和，我头晕目眩，便匆匆睡去&lt;br&gt;
　　
　　再睁眼，眼前是窗外东方鱼肚般白色的天空，光照耀他的脸，将窗框的影子投射在他脸上，朦胧的意识似乎看见黑色的十字架背后在发出圣洁的白光&lt;br&gt;
　　再睁眼，眼前是窗外刺眼的阳光，正午时分，他穿着制服，却没有出现在学校&lt;br&gt;
　　我掏出手机，那间音乐教师的主人，也是学校乐器社最后一届顾问老师给最后一位社员发的邮件&lt;br&gt;
　　“你今天怎么没来，身体不适么? 记得去看医生，不要硬撑，照顾好自己”&lt;br&gt;
　　那位温柔的女性也遭到那座学校的压迫，原因自然是因为她太温柔了，有着这座城市不需要的温柔，她也意识到了这一点，准备在下个月离开学校&lt;br&gt;
　　她不如我这样无需担心生活，如果她离开了学校，又该何去何从呢，看着她在城市中漂泊，我于心不忍&lt;br&gt;
　　“我很好，只是今天早上有些事情要处理，没法来学校，另外我有些事想告诉你，能请你明天放学后来那颗树下等我吗?”&lt;br&gt;
　　“当然可以”&lt;br&gt;
　　她二十岁出头，与我年龄相差并非很远，所以彼此之间交流没有隔代人的鸿沟&lt;br&gt;
　　我定了个闹钟，在不知是昏迷还是入睡的黑暗中度过了一整天&lt;br&gt;
　　在东方光明与黑暗几次交换统治中，我的心中越来越认真的做出那个决定&lt;br&gt;
　　「多数人生活在平静的绝望中」&amp;ndash;梭罗&lt;br&gt;
　　如果无法面对，逃避也不失为一种选择&lt;br&gt;
　　
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>0.0 题词</title>
        <link>https://example.com/p/inscription/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:47:19 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/inscription/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　谨以此献给生活中的许多不满和抱怨&lt;br&gt;
　　生活中总有许多事令人不满和挫折，它们毫不留情的打击着人&lt;br&gt;
　　身为孩子的我们什么也做不了，我们能做的只有逃避&lt;br&gt;
　　我们面对问题的那种深切的无力感，那种真真切切想结束一切都心情却从未有人理解过&lt;br&gt;
　　我敏感，我脆弱，我无能，我软弱，只有在这里动笔描绘着我那虚无缥缈的梦&lt;br&gt;
　　我不是成功的人，不是普通的人，我只是一个彻头彻底的败者，在与生活的对抗的第一回合就败下阵来&lt;br&gt;
　　但是人终究要成长，孩子也要变成大人&lt;br&gt;
　　我们在一切都挫折中竭尽全力的吸取教训与经验&lt;br&gt;
　　但一切挫折中的一切情感又如何去化解？&lt;br&gt;
　　我常常有这样一种想法，带着我的书到一座不知名的山中独自生活，没有人的喧嚣，只是真正的为我自己生活一次&lt;br&gt;
　　我也想化作一只鸟，化作路边绽放的菊花，溪水中沉默的石头&lt;br&gt;
　　但那一切终究是梦中的梦&lt;br&gt;
　　我痛恨，却也无可奈何&lt;br&gt;
　　我是孩子，永远长不大的孩子&lt;br&gt;
　　面对生活依旧无力的那个孩子&lt;br&gt;
　　我有自己的世界去逃避，但我们也都知道，逃避对于解决问题没有意义&lt;br&gt;
　　所以我把这些分享给你们，重拾生活的向往&lt;br&gt;
　　像唐吉珂德一样，做最后的骑士，做真切而浪漫的幻想主义者&lt;br&gt;
　　爱上自己，你不必为了任何一个人而生活，因为为了别人而生活的生活绝非生活&lt;br&gt;
　　重新审视和面对真正的你&lt;br&gt;
　　谨以此献给生活中的不满和抱怨&lt;br&gt;
　　也将他，献给那个在星空下无数次陷入迷茫的我&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
