<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Oiseau on Wilderness</title>
        <link>https://example.com/tags/oiseau/</link>
        <description>Recent content in Oiseau on Wilderness</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>nalanyinyun</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 22:46:41 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/oiseau/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3.0 Growing</title>
        <link>https://example.com/p/growing/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:46:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/growing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　盛夏的云很高，风雨交加，地上的树木在其中飘荡&lt;br&gt;
　　柳树垂着长长的柳枝，像少女在拂动着自己的长发&lt;br&gt;
　　所有植物都在这季节疯狂生长，如果没有太阳的热，没有雨的滋润，没有风检验它们的身躯，又哪里能有一片绿意的繁华&lt;br&gt;
　　雨依然下着，建筑反射着远处的阳光，而天空一片灰暗，似乎天空想把焦点放在她们这里&lt;br&gt;
　　在寂静的教室中&lt;br&gt;
　　他枕在我的腿上，我将他身体放在几只椅子拼凑做的床上&lt;br&gt;
　　他仿佛在沉睡，经历了疲惫，经历了劳累，他体力不支而倒下&lt;br&gt;
　　我知道他的问题所在，很明显，他每次激动的时候都会头晕目眩，脸色发白，手脚冰凉，如果近近的听他的心跳，便会发觉这心率异常的低&lt;br&gt;
　　并无大碍，等到他平静下来自然会恢复&lt;br&gt;
　　太安静了，安静到我能听到他的心跳声，他的呼吸声，除此之外就只有窗外的雨声&lt;br&gt;
　　雨敲击窗户，也敲击着我的心&lt;br&gt;
　　他不记得我们曾经最喜欢的那个地方，忘记了在那里发生的一切，也忘记了我们那个金色的承诺&lt;br&gt;
　　我一直在默默等待，无论是镇子上的人集体搬离这里，无论是面对无人支持的生活，无论是失去朋友的痛苦，我都直面着它们，独自走到现在&lt;br&gt;
　　然而他却忘记了这一切，我可以忍受孤独，但我无法忍受遗忘&lt;br&gt;
　　我只是在人间飘荡，这里本就没有我的容身之处，本就没有我存在的意义&lt;br&gt;
　　是他让我重新存在，也是他让我重新消失&lt;br&gt;
　　泪水模糊了视线，却又无法用手抹去，只得任由其飘落&lt;br&gt;
　　泪水打在他的脸上，他的呼吸声也随之加重，似乎做了一场噩梦&lt;br&gt;
　　她的感情又一次在心中萌发，萌芽会突破生长的阻碍，也会撕开曾经愈合的伤口，或许那些伤口从未愈合，只是我们忘记了曾经的疼痛&lt;br&gt;
　　别去想那些东西，相信当初做出选择的那个自己，无论当下的境遇如何&lt;br&gt;
　　腿上传来微弱的温暖&lt;br&gt;
　　他看起来恢复了不少，但仍是无法动弹&lt;br&gt;
　　被雨淋湿的他估计很冷，虽然正值盛夏，空气如此的潮湿和温暖，他从小就多病，估计现在也受不住这折磨了吧&lt;br&gt;
　　我没什么可以替他盖上，我摘下帽子，轻轻的放在他的胸前&lt;br&gt;
　　把他的上衣脱下来，拧干，再重新替他穿上&lt;br&gt;
　　也许这样就能暖和一些了吧&lt;br&gt;
　　他的眼皮跳动着，但四肢和躯干仍是动弹不得，他应该是醒了，但还不能活动自己的身体&lt;br&gt;
　　我贴到他的耳边，轻轻地说&lt;br&gt;
　　“我们都没事，我正在等待着你的苏醒”&lt;br&gt;
　　“不过不要着急，也不要慌张，我不会离你而去，也不会责怪你的一丝一毫，我们有大把的时间慢慢等待你的苏醒”&lt;br&gt;
　　他的眼皮不再跳动了，看起来放松了些&lt;br&gt;
　　我抚摸着他的脸颊，阻止自己沉浸在过去的回忆中&lt;br&gt;
　　他睁开了眼睛，看着我&lt;br&gt;
　　“你醒了”&lt;br&gt;
　　他点了点头，又不再看我，而是凝望窗外&lt;br&gt;
　　大雨依旧，太阳也被浓厚的云层遮蔽，见不得一点光亮了，和黑夜一样&lt;br&gt;
　　我无需担心他看不清周围的事物而跌倒，因为他的眼中有着太阳一样闪耀的光&lt;br&gt;
　　“我们该走了” 他说&lt;br&gt;
　　“去哪里?”&lt;br&gt;
　　“回家”&lt;br&gt;
　　“哪里是家”&lt;br&gt;
　　他看着白色的天花板，思考着问题的答案&lt;br&gt;
　　“你那里，你所在的地方便是我的家，是我的归宿”&lt;br&gt;
　　如果只是强硬的把鸟关在笼子里，它会等待着某天你的疏忽，然后展翅而飞&lt;br&gt;
　　如果你喂养它，为它提供住处，抚摸它，和它说话，虽然它听不懂，它就会甘愿的被关在你的笼子里，即便你打开笼门，它也不会飞走，而是留恋着龙子不愿离去&lt;br&gt;
　　爱是囚笼，爱是枷锁&lt;br&gt;
　　人们相爱便是给彼此带上了温柔的枷锁，从此不得展翅高飞&lt;br&gt;
　　虽然留住鸟的方式一样，但方法不同，结果也不同&lt;br&gt;
　　爱不自私，而是伟大的无私&lt;br&gt;
　　“先稍作休息吧，雨下的太大了，我们这样回去会生病的，这镇上没有医院的，我们只能照顾好自己”&lt;br&gt;
　　他点了点头，用手撑着椅背，坐了起来&lt;br&gt;
　　他又看着窗外的雨&lt;br&gt;
　　盛夏的一切都在雨水的滋润中生长&lt;br&gt;
　　无论它们在光明或是黑暗处&lt;br&gt;
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2.5 School</title>
        <link>https://example.com/p/school/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:45:23 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/school/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　这座小镇的中心有一座废弃的学校，她已经提过几次了，但一直没有机会去看&lt;br&gt;
　　他坐在高高的梯子上，翻阅着一本书&lt;br&gt;
　　她坐在柜台后的椅子上，翻阅着一本书&lt;br&gt;
　　阳光照在他们的书上，散射出耀眼的光芒&lt;br&gt;
　　他拿着书从梯子上爬下来，随手拿了一把椅子，默默走到图书馆阴暗的角落，在那里坐下&lt;br&gt;
　　他不喜欢阳光，不喜欢阳光的炽热，不喜欢阳光的闪耀，他讨厌那些太过耀眼的东西&lt;br&gt;
　　人看到那些耀眼的东西总会想着去拥有，但真正靠近了，才发觉那东西的遥不可及，想要逃避，又避不开四射的光芒，只能沉入对自己痛恨的深海&lt;br&gt;
　　他并不痛恨那城市中不大的公寓，那里几乎整个夏天都是多云，看不到耀眼的阳光，冬季时空气质量很差，也看不到耀眼的阳光&lt;br&gt;
　　但那里依旧有生的喜悦，死的寂静&lt;br&gt;
　　他喜欢看书，一方面是书中的内容，一方面是书会引发他的思考，便可以以此消磨时光&lt;br&gt;
　　她打破了这片寂静&lt;br&gt;
　　“下午去学校吗”&lt;br&gt;
　　“上学? 你不是说你早已不去了吗”&lt;br&gt;
　　“不是，我说镇子中心的那座废弃的学校”&lt;br&gt;
　　“好啊”&lt;br&gt;
　　出于她对他的友善，他对她充满了信任，就像信任自己的内心，任由其决定方向&lt;br&gt;
　　五个小时过的很快，几本书，一杯咖啡一个中午就过去了&lt;br&gt;
　　炙热的午后，他跟在她的身后，前往那座学校&lt;br&gt;
　　那座学校看起来很老，远处就能看到正中间的大楼，那楼用的是淡黄色的漆，在金色的阳光照耀下熠熠生辉&lt;br&gt;
　　走进了看，学校不仅老，而且破旧不堪&lt;br&gt;
　　立牌上的砖头几乎全部掉落，铁质的大门也充满锈迹，不过奇怪的是，这门竟没有锁，她用手一推便开了&lt;br&gt;
　　被楼围住的操场上长满了齐腰的野草，长椅涂刷的黄色油漆也几乎掉落&lt;br&gt;
　　“这荒芜的样子很美吧，至少比我在这里时美丽的多” 她说&lt;br&gt;
　　他看着她的背影，感到熟悉而又陌生&lt;br&gt;
　　有时候他总会有一种错觉&lt;br&gt;
　　他们就在他写的那个故事中生活，因为她和他的经历太像太像&lt;br&gt;
　　“你曾经也厌烦过这里吧”&lt;br&gt;
　　“无所谓，反正我都忘记了”&lt;br&gt;
　　清风拂动树叶哗哗作响，将死一般寂静衬托的更加寂静&lt;br&gt;
　　“我们进去看看吧”&lt;br&gt;
　　千篇一律的教室，我想当时在这里的学生也是一样的单调，在这里的一切都一样的无趣&lt;br&gt;
　　走廊的两侧都是教室，几乎没有光透进来，唯一的光亮是走廊尽头的窗&lt;br&gt;
　　金色的阳光从那里射入，照在她的脸上，也照在他的脸上&lt;br&gt;
　　他的眼前是她的轮廓，是一片漆黑&lt;br&gt;
　　柔和的线条勾勒着她的身体，却勾勒不出她的心的模样&lt;br&gt;
　　她转过身来，直视着他的双眼，但他并不能看清她在干什么&lt;br&gt;
　　她又转回去，双手在背后交叉，想大步迈进却又不得，她怕身后的那只鸟突然展翅而飞，离她而去&lt;br&gt;
　　在走廊的尽头右方，有水泥制的楼梯，直通向屋顶&lt;br&gt;
　　她从口袋里摸出一把钥匙，紧紧攥住，放在胸前，貌似在祈祷着什么&lt;br&gt;
　　她睁开双眼，将钥匙插入锁孔，轻轻转动，满是锈迹的铁门开了&lt;br&gt;
　　她可能总是来这里，经常打开这里的门，锁没有锈住&lt;br&gt;
　　他跟着她迈上屋顶&lt;br&gt;
　　蔚蓝的天空像大海一样在眼前伸展，站在白色的屋顶上，仿佛乘了一艘大船在海上肆意漫游&lt;br&gt;
　　白色的云在天空中散布着，在盛夏的风和热的催化下在天空中沸腾，快速从头上流过&lt;br&gt;
　　金色的太阳悬挂在远方的天空上，那地方已经有了大片浓厚的云，它们遮住了耀眼的阳光，让这那些地上的生灵也能直视太阳的闪耀&lt;br&gt;
　　她指着屋顶尽头的两把椅子，那是她曾经摆放在那里的，可奇怪的是那椅子上竟没有半点灰尘&lt;br&gt;
　　她站在那里，闭着眼，仿佛在心中歌唱着什么&lt;br&gt;
　　阵风吹过，撩起了她的长发，撩动了他的心&lt;br&gt;
　　他常年在室内，眼睛经受不住这样大的风&lt;br&gt;
　　睁开双眼，天空已然暗淡&lt;br&gt;
　　突然，头上大片的云裂开了，先是其中心开了一个洞&lt;br&gt;
　　阳光透过云的缝隙，透过空气中漫溢的水汽，在空中绘制出了一条笔直的线条&lt;br&gt;
　　那束光投在地上，照耀了她，熠熠生辉，闪烁着金色的光芒，泪水折射着金色的光芒&lt;br&gt;
　　云上出现了更多的裂缝，阳光一一透射，在地面上映射云的模样&lt;br&gt;
　　大雨倾盆而下，但太阳的闪耀并未因此减弱分毫&lt;br&gt;
　　云逐渐愈合，地上的阳光逐渐消失，但那束阳光依旧穿过快要闭合的洞，照亮着她&lt;br&gt;
　　她是下凡人间的天使，却因此再不得回到天堂&lt;br&gt;
　　突然，照耀她的最后一束阳光消失了，取而代之的是雨水&lt;br&gt;
　　她还是那样站在那里，仿佛这雨从来没下过一样&lt;br&gt;
　　他的视野周围逐渐被黑色取而代之，他不知道自己是站着还是躺着，也意识不到自己正在倒下&lt;br&gt;
　　他像被抽走了脊柱，像一潭烂泥一样倒下了&lt;br&gt;
　　朦胧中，他看见她冲过来&lt;br&gt;
　　她背后天使一样的白色羽翼张开，那羽翼已经浓密的足以遮蔽所有雨水&lt;br&gt;
　　他彻底看不见了，大脑也无法继续思考，胸口像刀割一样的疼痛&lt;br&gt;
　　他的大脑替他封存了倒下前最后一段重要的记忆，安心的断开了最后连接着外界的连接&lt;br&gt;
　　
　　
　
　　
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2.4 Writing</title>
        <link>https://example.com/p/writing/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:33:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/writing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　生活不曾美好，但也宁静&lt;br&gt;
　　在无风的日子，风筝不曾断过飞翔的念想&lt;br&gt;
　　在静谧的日子，人难免会回顾过往&lt;br&gt;
　　他来到这里的第三天，奇幻的像梦一样&lt;br&gt;
　　他打开棕色笔记本上崭新的一页，开始记录他思绪中杂乱无章的一切&lt;br&gt;
　　工作不怎么忙，只是在那里看书看了五个小时就可以回家了&lt;br&gt;
　　他很羡慕那些书被收藏在此的作家们，他们可以在字里行间尽情抒发自己的感想，让读者沉浸于他们的世界&lt;br&gt;
　　他们一起走在回家的路上，那是一个盛夏的午后，炎热而明朗，令人心情烦躁&lt;br&gt;
　　她说: “这里的工作还算轻松吧”&lt;br&gt;
　　“简直轻松的不像是工作，我们这样馆长也会照样给我们薪水吗”&lt;br&gt;
　　“当然，我们的工作就是这样的，别去想啦”&lt;br&gt;
　　时光仿佛凝固，不再流动&lt;br&gt;
　　他把他的时光留在这里，也把生命寄托在这，温暖的阳光，温暖的她治愈着他&lt;br&gt;
　　他第一次感觉世界有了颜色，天空是蓝色的，大海是蓝色的，太阳是金色的&lt;br&gt;
　　她应该是什么颜色呢&lt;br&gt;
　　他一边思考，一边跟随着她穿越到小镇的另一头&lt;br&gt;
　　那里是她的家，也算得上是他的家&lt;br&gt;
　　他们回到家，她脱掉鞋，换下衣服，走向厨房，像早上那样与食材搏斗&lt;br&gt;
　　不久后，她便准备了两盘菜，两只碗&lt;br&gt;
　　她解下围裙，小心翼翼的走上楼去，似乎是怕这惊喜提前泄露出去&lt;br&gt;
　　她走到他的房门前，整理了下衣襟，把手轻轻的放在门上&lt;br&gt;
　　敲，敲&lt;br&gt;
　　“午饭好了，你要下来与我共进午餐吗”&lt;br&gt;
　　他沉默不语&lt;br&gt;
　　“来吧，我已经为你准备好碗筷了”&lt;br&gt;
　　她又敲了敲门&lt;br&gt;
　　正当她准备敲第三次时，门开了&lt;br&gt;
　　“抱歉，刚才在收拾一些东西，没腾出手来开门”&lt;br&gt;
　　“没关系，来吧”&lt;br&gt;
　　她的眼中流过一丝惊慌，她似乎察觉到了这一点，用了一点时间把它藏在心底&lt;br&gt;
　　“你怎么了” 他问&lt;br&gt;
　　“没事，走吧”&lt;br&gt;
　　她推着他走下楼梯，看起来像有什么不想让别人知道的事&lt;br&gt;
　　他们拿起碗筷，开动了&lt;br&gt;
　　“谢谢你，我没给你任何报酬，你却这样无私的帮助我”&lt;br&gt;
　　“没关系，你早已忘记了，但我未曾忘记”&lt;br&gt;
　　“忘记什么”&lt;br&gt;
　　“没什么”&lt;br&gt;
　　“说起来，你桌子上那本笔记一样的东西是什么”&lt;br&gt;
　　“一本书，虽然现在还不是书，但它总有一天会变成图书馆收藏的那些书一样，有着漂亮的封皮和令人沉迷的气味”&lt;br&gt;
　　“你写的吗”&lt;br&gt;
　　“算是吧”&lt;br&gt;
　　“我以前貌似喜欢过写作，只是感觉，我不知道为什么，但我总感觉我以前写过什么东西”&lt;br&gt;
　　“写作是与心灵纯粹的对话，我对这句话感到熟悉，也对写作的感觉感到熟悉”&lt;br&gt;
　　“你可能以前真的写过吧”&lt;br&gt;
　　“谁知道呢，都忘了”&lt;br&gt;
　　“能拿给我看看吗”&lt;br&gt;
　　“当然可以，但请别在我面前看，这样很不好意思的”&lt;br&gt;
　　饭后，他去房间拿出了那本书，交给了她&lt;br&gt;
　　那书还没有定好书名，他也许一直在为这个故事寻找合适的名字&lt;br&gt;
　　她准备拿着这本书到公路尽头延伸到海的那个地方，也就是他最喜欢的地方去阅读&lt;br&gt;
　　她翻开那笔记本，一个绚丽多彩的故事便在眼前展开&lt;br&gt;
　　在一个盛夏，寂静的小镇中，一位少年和一位少女互相救赎的故事&lt;br&gt;
　　她发觉这是以她为原型的故事，心中微暖&lt;br&gt;
　　他在她翻开那本书之前告诉过她，不要对他说她对这本书的看法&lt;br&gt;
　　她扣上笔记本，又打开，发现封皮的背面写着一些不属于这个故事的东西&lt;br&gt;
　　他还没想好标题，就把这些琐碎的灵感记录在封皮背面&lt;br&gt;
　　她看了看这些词和句子，脑中幻化出了这样一幅场景&lt;br&gt;
　　「在一望无际的大海旁，她站在白色的沙滩上，抬着头仰望天空，一只白鸟从空中飞过，似乎与同伴走散了，又或许是它生来的孤独，在天空中孤傲的飞翔着，不在意任何人的评价，只是直视前方」&lt;br&gt;
　　飞鸟?&lt;br&gt;
　　她将笔记本抱在胸前，快步跑回她的家&lt;br&gt;
　　她打开门，撞见了正在客厅不知干些什么的他&lt;br&gt;
　　“你怎么了，这么着急”&lt;br&gt;
　　“你的书，还没定好书名吧” 她气喘吁吁的说&lt;br&gt;
　　“是啊，还没想好叫什么名字，你怎么了，我给你倒杯水吧”&lt;br&gt;
　　他转身前往厨房，随手拿了一个杯子，接了些水&lt;br&gt;
　　“我想好书名了” 她说&lt;br&gt;
　　“你想叫它什么呢”&lt;br&gt;
　　“你知道法语的飞鸟怎么说吗”&lt;br&gt;
　　“不知道”&lt;br&gt;
　　“Oiseau”&lt;br&gt;
　　“你为什么想叫它飞鸟呢”&lt;br&gt;
　　“鸟飞的那么高，它向往的是天空，不是我们这些被重力束缚在地面的生物能触及的，就像你的故事一样美好”&lt;br&gt;
　　Oiseau&lt;br&gt;
　　他接过笔记本，把水递给了她，不知从哪里掏出来一支笔，用斜体把这六个字母写在封皮上&lt;br&gt;
　　“你对它很感兴趣吗” 他问&lt;br&gt;
　　“还算感兴趣吧，我已经很久没像这样直视过我的内心了”&lt;br&gt;
　　他把那只笔举到胸前&lt;br&gt;
　　那笔有着银白色的金属磨砂外壳，笔尖如麦芒一般锐利，和他的内心一样深邃&lt;br&gt;
　　他把这只笔递到她的手中&lt;br&gt;
　　她接过笔，感到金属外壳传来的温暖&lt;br&gt;
　　“如果愿意的话”&lt;br&gt;
　　她看着他的双眼，点了点头&lt;br&gt;
　　她已经决定要和他完成这个故事了&lt;br&gt;
　　那个在盛夏，寂静的，凄凉的&lt;br&gt;
　　唯美的故事&lt;br&gt;
　　
　　
　　
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2.3 Living</title>
        <link>https://example.com/p/living/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:31:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/living/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　崭新的一天，重复的一天&lt;br&gt;
　　时间一分一秒的流逝，但重复的生活从未便过一丝一毫，就像现在，无论如何悲伤，如何处境，也会饥饿，也要寻求住处，寻找工作谋生&lt;br&gt;
　　早点结束不就好了，以失败为前提的比赛有必要参加吗，以死亡为前提的生命有必要吗&lt;br&gt;
　　不知道，谁去在意，忘记明天，这是他心中一直重复的，也是他必须做的，这样才能让他保持冰冷的心，才能免于死亡&lt;br&gt;
　　真的会死，说不定他哪天晕倒在路边，或者一头栽下海岸&lt;br&gt;
　　她开始在楼下厨房热火朝天的忙着，也许她每天都这样，也许是因为他的到来&lt;br&gt;
　　她敲开他的房门，也在试图敲开他的心门&lt;br&gt;
　　又是和昨天晚上一样的方法，他又吃了一顿丰盛的早餐&lt;br&gt;
　　她说: “我想去一个特别的地方，你能陪我去吗”&lt;br&gt;
　　“哪里?”&lt;br&gt;
　　“你只管跟着我走就是了，我会带好路的”&lt;br&gt;
　　夏天的太阳早早就升起了，在地平线上发出耀眼的曙光&lt;br&gt;
　　天空像被激发的荧光灯管亮着，但电压明显的不足，它的亮度只够让别人看清他，远不足照亮大地&lt;br&gt;
　　她说的地方在小镇的尽头，一处公路上&lt;br&gt;
　　那是一个T字的转弯处，绕着公路的栏杆明显可以翻过去，而延伸出基层的那部分土地似乎有人经常到来&lt;br&gt;
　　她带着他翻越栏杆，坐在那被踏平压实的土地上，望着前方&lt;br&gt;
　　下面是碧蓝的海，上方是浅蓝的天空，太阳在地平线之上庄严的升起&lt;br&gt;
　　云似乎惧怕太阳的照耀，纷纷在正前方让出一条空缺&lt;br&gt;
　　夏天的水汽很足，云很低，我们坐在这里就像和云一同飞翔&lt;br&gt;
　　浓厚而庞大，从看不见的远方像柱子一样延伸到天空之中的积雨云翻滚着，仿佛被阳光炙烤而沸腾&lt;br&gt;
　　那就是她最喜欢的地方，一望无际，她喜欢坐在那里看日出日落，或者什么也不做单纯的躺在那里发呆，反正没什么要做的，也没什么要思考的&lt;br&gt;
　　她想让他就此住下，这样他就有了归宿，不必再飘荡&lt;br&gt;
　　她在那之后什么也没说，只是同他静静的看着太阳升起&lt;br&gt;
　　阳光照在脸上，暖暖的&lt;br&gt;
　　他同意了，盛情难却，这里没有他存在的目的，也没有他的容身之处，他有钱，不愁生活，但他不想动那些钱，如果没有真正能让父母满意的事情，他不会动那些钱&lt;br&gt;
　　何以谋生?&lt;br&gt;
　　不知道她在哪里工作，对她一无所知&lt;br&gt;
　　她拉着我在镇里闲逛，广场整洁宽广，这里的一切楼房都保持着统一的风格，一样的整洁&lt;br&gt;
　　但街上还没有见到任何一个人，除了路边为数不多的商店，邮局之类的还有人在营业&lt;br&gt;
　　她带着他去了这镇上看起来最神秘的建筑，棕色的木制建筑，上面的牌子经过风吹日晒已经褪色了&lt;br&gt;
　　她说这是图书馆，镇上最大的图书馆，因为只有这一家图书馆&lt;br&gt;
　　他们走进图书馆&lt;br&gt;
　　有位老人在丛林似的书架中坐着&lt;br&gt;
　　她说那位老人是这里的馆长&lt;br&gt;
　　馆长老态龙钟，不知道还能看管这里多久，老人的双眼蒙上了一层翳，好像很久没有能让他明目的事了&lt;br&gt;
　　“在这里等我一下，我去换衣服”&lt;br&gt;
　　“换衣服，在这? 做什么”&lt;br&gt;
　　“你等会儿就知道了”&lt;br&gt;
　　她走向那柜台后面的门，消失在大图书馆的阴影中&lt;br&gt;
　　我环顾四周，书架很高，拿书得用柜台旁边摆着的移动梯子，像一个库房&lt;br&gt;
　　阳光从屋顶和侧面的窗户照进来，在图书馆的一角留下窗户十字的影子&lt;br&gt;
　　这里有灯，屋顶上，墙壁上很多，但这里很久很久都不来人，灯也没怎么开过&lt;br&gt;
　　她来了，套上了棕色的围裙一样的东西，估计是防止印刷油和灰尘沾染&lt;br&gt;
　　“你在这里工作吗”&lt;br&gt;
　　她向我抛来一个微笑，表示肯定&lt;br&gt;
　　“你喜欢看书吗”&lt;br&gt;
　　“算是喜欢，只这里有太多的书了，除了看书也没什么能打发时间的事”&lt;br&gt;
　　“你不去上学吗”&lt;br&gt;
　　“以前会去，但现在不去，你应该还没看到小镇中心的那座学校，诺大的操场上满是青草，这里没有学生，也没有学校”&lt;br&gt;
　　“我去过高中，不过在那里遇到了比较糟的事情，就逃到这里来看书消磨时间了，姑且也算是份工作，每个月都有固定的薪水”&lt;br&gt;
　　我沉默不语，我想我大概知道她为什么会逃来这里&lt;br&gt;
　　大概是跟我一样吧&lt;br&gt;
　　“你喜欢看书吗?” 她问我&lt;br&gt;
　　“还挺喜欢的，不过最近没什么心情看书了”&lt;br&gt;
　　“你也来这里工作吧，做个图书管理员之类的”&lt;br&gt;
　　她转头看向馆长&lt;br&gt;
　　馆长说: “喜欢的话就来吧”&lt;br&gt;
　　“这真的合适吗”&lt;br&gt;
　　“有什么不合适的，你又没什么事可作”&lt;br&gt;
　　“这&amp;hellip; 好吧”&lt;br&gt;
　　“那你过来吧，换上衣服”&lt;br&gt;
　　我坐在椅子上，沉浸在棕色的灰暗中，时光暗暗流逝，阳光照在书架上，仿佛在寻找描写它的书&lt;br&gt;
　　短暂而静谧的时刻&lt;br&gt;
　　也算是她让他留下来的邀约吧&lt;br&gt;
　　没人知道图书馆怎么经营到现在，也没人知道馆长怎么维持这里运营的，更何况还有两位员工，薪水到底是哪里来的呢&lt;br&gt;
　　那不是我能探知的事，我也无需去探寻&lt;br&gt;
　　以此谋生&lt;br&gt;
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2.2 Memory</title>
        <link>https://example.com/p/memory/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:30:20 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/memory/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　手机嗡嗡作响，看来老师已经很着急了，毕竟他离开时没有告诉任何人，无论是他的去处，目的，或者意义&lt;br&gt;
　　他给老师打了电话&lt;br&gt;
　　“你到底去哪里了，你渺无音讯了两天”&lt;br&gt;
　　她似乎急的快哭了，本着对学生的责任感&lt;br&gt;
　　“我很好，现在也有住处，和以前一样，只是不在那里了而已”&lt;br&gt;
　　“我在很远很远的地方的小镇上，我已经准备好逃离原来的我的一切”&lt;br&gt;
　　“您能把我房间书架上那本白色封皮的书寄过来吗”&lt;br&gt;
　　“你没事就好，其实我察觉到你会走了，只是没想到会这么突然，既然你已决定了，那就照顾好自己吧，我也不多过问了”&lt;br&gt;
　　“您能把我房间书架上那本白色封皮的书寄过来吗”&lt;br&gt;
　　“当然可以，你现在在哪?”&lt;br&gt;
　　那是本日记，我已经好久好久没有写过日记了，因为没什么值得记住的事情了，满是亟待遗忘是记忆而已&lt;br&gt;
　　不过说来也奇怪，那日记一样的书不知道什么时候就被放在他的书架上了，印刷出来的字也没法看出来是谁写的&lt;br&gt;
　　路途实在是太遥远了，估计那书要一个月才能送到这里&lt;br&gt;
　　一个月后我还能在这里吗?&lt;br&gt;
　　不知道，我也不关心，忘记一切，忘记明天&lt;br&gt;
　　“您看见桌子上的钥匙了吗，那房子就送给您了，作为您无私的，对我三年的关照”&lt;br&gt;
　　“在您拒绝之前，还请您接受这份礼物，善良的人终有回报”&lt;br&gt;
　　“好了，我要挂断了，有什么想对我说的话写成信，就随着那本书一起到来吧”&lt;br&gt;
　　他匆匆挂断了电话&lt;br&gt;
　　小镇有电，有灯，有各种各样的娱乐设备，所以这里的人睡的并不早，更何况还有两个人在饿着肚子&lt;br&gt;
　　她敲了敲门&lt;br&gt;
　　“晚饭好了，你要下来与我共进晚餐吗?”&lt;br&gt;
　　我已经麻烦她太多太多，又怎么好意思呢&lt;br&gt;
　　“我就不了”&lt;br&gt;
　　“你这两天都没好好吃顿饭吧”&lt;br&gt;
　　“大概&amp;hellip;&amp;hellip;是吧”&lt;br&gt;
　　她不想听我说太多，仿佛早就习惯了我的婉拒，并对如何解决了如指掌&lt;br&gt;
　　她推开门，一把抓住我，像抓住不知所措的小鸡一样，把我拉下楼，坐在餐桌前&lt;br&gt;
　　她的晚餐十分丰盛，有两道菜，至少对于我来说很丰盛，在那之前我都未曾见过如此正式而丰盛的晚餐&lt;br&gt;
　　“快开动吧”&lt;br&gt;
　　她笑容满面，她从未摘下那面具&lt;br&gt;
　　她对眼前这个人不感到陌生，因为那是她小时的玩伴，而他却一点也不记得了&lt;br&gt;
　　他遗忘了那之前的一切，无论是美好的，悲伤的，愤怒的&lt;br&gt;
　　他犹豫不决，斗争了很久才拿起筷子&lt;br&gt;
　　见他开动了，她也拿起碗筷&lt;br&gt;
　　晚餐的量足够，他终于吃饱了一回，在荧光灯洁白的光芒的照耀下，他竟感觉到了温暖&lt;br&gt;
　　冰冻三尺的土地也无法经受住温暖的熔化&lt;br&gt;
　　“好了，你有什么事的话记住到你房间旁边那个房间找我，今天就先住下吧，别犹豫了”&lt;br&gt;
　　她收拾完后快步走上楼梯，回到房间，关上了门&lt;br&gt;
　　他也不久后回到房间，在经历这几乎惊奇的旅程后，疲惫的睡去&lt;br&gt;
　　静谧的夜里，到处都有不眠的人&lt;br&gt;
　　曾经的快乐，痛苦，悲伤全部消散&lt;br&gt;
　　她趁着还尚且能撑住，便在挣扎中睡去&lt;br&gt;
　　
　　
　　
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.2 Fuyez</title>
        <link>https://example.com/p/fuyez/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:24:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/fuyez/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　仍旧是雨中的街道，他收拾好了他的全部行李&lt;br&gt;
　　一台电脑，几件衣服，这便是他的一切&lt;br&gt;
　　我不是世界的主角，我的努力也换不来任何改变，为什么不去逃避这一切呢&lt;br&gt;
　　如果无法面对一切的一切，那么不去面对不就好了&lt;br&gt;
　　如果要面对的东西没有意义呢? 我不知道，我不知道什么是意义，意义的意义，生活的意义&lt;br&gt;
　　意义没有意义，生活也没有意义，意义只是生命说服自己存在的附加品，意义只是人定义的罢了，就像生命毫无意义，但我们还要毫无意义的活下去&lt;br&gt;
　　我们的一切都只是为了生命而存在，生命终将归于沉寂，我做或不做任何事情都改变不了结局，那我又有什么畏惧的，有什么不敢做的&lt;br&gt;
　　他把钥匙和一些现金放在桌子上，然后背着近乎空无一物的包走了&lt;br&gt;
　　雨仍旧在下，不过他这次背的是防水包，和那件雨衣一样，都是母亲为他买的&lt;br&gt;
　　他把雨衣留在那间屋子里了，留给那只猫免受雨的侵袭&lt;br&gt;
　　我想，我要去的地方一定要多雨，这样就可以不用直面刺眼的阳光，那里一定要是乡村，我不想再看到压抑的，城市的一切&lt;br&gt;
　　雨花飞溅，思维在随着雨滴共舞&lt;br&gt;
　　钢筋与混凝土筑成的森林似乎要倒塌，压倒一切&lt;br&gt;
　　他便快步赶向火车站，逃离即将破碎的一切&lt;br&gt;
　　车站暖色的灯光和宜人的温度令人放松，似乎来到这里的旅者可以放下一切，享受旅途的风光&lt;br&gt;
　　去哪? 该定夺了&lt;br&gt;
　　在路线图上随便挑选一个目的地吧&lt;br&gt;
　　买了票，登上通往远方的火车&lt;br&gt;
　　窗外不断重复的景色早已看腻了，便低下头，靠在身边的窗子旁，在诺大的车厢中寻找角落&lt;br&gt;
　　多雨的夏季也并非总是下雨，刚刚散开的乌云放出了一缕金黄阳光，阳光照在我的脸上，一丝暖意&lt;br&gt;
　　放晴了&lt;br&gt;
　　从这出去，就是一条延伸到山中的路&lt;br&gt;
　　没有目的地，因为我的旅途不在轨道上行驶&lt;br&gt;
　　只是跟随着心中的方向前进&lt;br&gt;
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.1 Katze</title>
        <link>https://example.com/p/katze/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:22:14 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/katze/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　雨滂沱而下&lt;br&gt;
　　人们纷纷逃向有遮蔽下的天空&lt;br&gt;
　　有些人忙于工作，忙于事业，忙于生活，他们不顾雨的攻势，举着彩色的盾牌对天空的无端暴行表示抗议&lt;br&gt;
　　阳光不再照耀的高楼之间有些巷子，巷子里堆着纸盒子，堆着垃圾，那里是流浪猫的庇护所&lt;br&gt;
　　阴暗，潮湿，但毫不影响那里的温馨&lt;br&gt;
　　
　　我穿上衣服，看见外面的滂沱大雨，雨伞过于沉重，我便从衣柜中找了件轻薄雨衣穿好&lt;br&gt;
　　黑色的硬质长袍从他的肩部僵硬的向下延伸，那是他曾经最喜欢的雨衣，他的母亲为他买的，因为这座城市多雨，他喜欢独自登山，母亲便为他准备了一件这样的雨衣&lt;br&gt;
　　我推开房门，一身的黑色像杀手，只身潜入白日下的黑暗，暗暗寻找目标&lt;br&gt;
　　他漫步一样的向学校后的那颗树走去&lt;br&gt;
　　树叶碰撞，树干摇曳，可这路边近乎空心的绿化树丑态与那颗大树完全不同&lt;br&gt;
　　树是学校建立时种下的，近乎有了一百五十年的历史，树长的很大，坚实的树干就像工人的肌肉，健硕到足以抵抗一切敌人&lt;br&gt;
　　她来了，穿着黑色的长裙，像一只黑色的流浪猫，可双眼却并不放出锐利的目光，取而代之的是柔和&lt;br&gt;
　　“老师您下个月就离开这座学校了吧”&lt;br&gt;
　　“是啊”&lt;br&gt;
　　“但您离了这份工作之后又该何去何从呢?”&lt;br&gt;
　　“不知道，那是一个月后的我该考虑的事，与现在的我毫无关联”&lt;br&gt;
　　“如果不介意的话，您到我家里先借宿一段时间吧”&lt;br&gt;
　　“这不太好吧，辞职毕竟是我自己的事，麻烦你有多不好意思”&lt;br&gt;
　　“无妨，很快我就离开这里了”&lt;br&gt;
　　&amp;hellip;&amp;hellip;.&lt;br&gt;
　　劝了很久，终于同意到他家里借宿一段时间了，说是借宿，其实他早已决定好让温柔的光芒永远照耀他灰暗的屋子，就算他不在那里&lt;br&gt;
　　她穿着黑色长裙，像一只黑色的流浪猫，只不过这次不用担心何去了&lt;br&gt;
　　她来到他家，看见黑暗中的虚无&lt;br&gt;
　　家里几乎没什么家具，客厅之后沙发坐落在房间的正中央，卧室除了床和桌子什么也没有&lt;br&gt;
　　他本就打算处理掉一切，然后前往一个没有人知道的地方，数千里外的远方&lt;br&gt;
　　“不介意的话，就请您住在那个房间吧”&lt;br&gt;
　　我脱掉鞋，脱掉雨衣，将空无一物的书包随手抛在不知何处&lt;br&gt;
　　我躺在沙发上，只不过这次不再回忆那些痛苦的事情&lt;br&gt;
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.0 State</title>
        <link>https://example.com/p/state/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:55:55 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/state/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　炙热的午后，宁静无人的学校传来悠扬的钢琴声，一天最热的时候已经过去了，让人感到凉爽，沁人心脾&lt;br&gt;
　　三楼的音乐教室中，他纤细修长的手指在黑白相间的琴键中舞动，操纵着面前这台烤漆木板覆盖的笨重乐器&lt;br&gt;
　　他按下白键，琴槌便听从他的指挥敲击紧绷的琴弦，在八十八个琴槌和二百二十根琴弦细密的配合下组织成优美的乐曲&lt;br&gt;
　　他喜欢弹琴，就像大人喜欢和孩子在一起一样，一举一动都要听从他的指挥，谁会不喜欢掌控一切的感觉呢?&lt;br&gt;
　　不过那终究是白日梦，还是尽早抛之脑后吧&lt;br&gt;
　　但至少在音乐教室中，一切的一切都要由他掌控，这是高压生活中为数不多的乐趣，谁会不喜欢掌握一切的感觉? 谁会不喜欢自由的感觉?&lt;br&gt;
　　他不喜欢学校，不喜欢的学校的一切，他不喜欢和其他学生在一起，也几乎不怎么和老师们打交道，他的人生就是这样，没有东西能让他眼中出现黑白之外的颜色&lt;br&gt;
　　离了社交任何人都无法生存，他明确的知道这一点，但他还是不紧不慢的用乐句书写他的诗&lt;br&gt;
　　回到家中，脱掉鞋子，将空无一物的包随处一甩，躺在沙发上&lt;br&gt;
　　我的生活有什么意义? 不知道&lt;br&gt;
　　他还是保持着沉默，有些东西不需要说出来，有些东西没必要说出来，有些东西说不出来&lt;br&gt;
　　我的生活有什么意义? 不知道&lt;br&gt;
　　脑海中杂乱无章，就像那辆车闯进他的生活，带走他的一切时一样杂乱无章&lt;br&gt;
　　它无需担心未来，他有的钱完全可以支持他下半辈子的苟且偷生，不过那些钱他一分未动，那里埋着他一生的伤痛，只要看到那串数字，沉寂的回忆就会浮现在他的眼前&lt;br&gt;
　　那辆近乎失控的车带走了他的父母&lt;br&gt;
　　那司机酒后驾车，巨额的赔偿金和他的抚养费构成的字符串长度简直溢出&lt;br&gt;
　　他一辈子也没见过那么多钱，也不想见那么多钱&lt;br&gt;
　　我的人生一无是处? 大概率是的&lt;br&gt;
　　我痛苦，我紧闭双眼，我捂着胸口&lt;br&gt;
　　我从小就有这样一种怪病，心率比正常人的低，而且心率不能很好的随着身体需求而变化，一旦激动，心脏供血便满足不了需求，我的胸口会刀割一般的疼痛，视野也会逐渐变暗，严重的话还会昏迷&lt;br&gt;
　　不过这病并不碍事，从小就没感受过爱的温情的他心冷的像一块石头，很少能有触动他的东西，至少他还没遇见过&lt;br&gt;
　　激动刚刚缓和，我头晕目眩，便匆匆睡去&lt;br&gt;
　　
　　再睁眼，眼前是窗外东方鱼肚般白色的天空，光照耀他的脸，将窗框的影子投射在他脸上，朦胧的意识似乎看见黑色的十字架背后在发出圣洁的白光&lt;br&gt;
　　再睁眼，眼前是窗外刺眼的阳光，正午时分，他穿着制服，却没有出现在学校&lt;br&gt;
　　我掏出手机，那间音乐教师的主人，也是学校乐器社最后一届顾问老师给最后一位社员发的邮件&lt;br&gt;
　　“你今天怎么没来，身体不适么? 记得去看医生，不要硬撑，照顾好自己”&lt;br&gt;
　　那位温柔的女性也遭到那座学校的压迫，原因自然是因为她太温柔了，有着这座城市不需要的温柔，她也意识到了这一点，准备在下个月离开学校&lt;br&gt;
　　她不如我这样无需担心生活，如果她离开了学校，又该何去何从呢，看着她在城市中漂泊，我于心不忍&lt;br&gt;
　　“我很好，只是今天早上有些事情要处理，没法来学校，另外我有些事想告诉你，能请你明天放学后来那颗树下等我吗?”&lt;br&gt;
　　“当然可以”&lt;br&gt;
　　她二十岁出头，与我年龄相差并非很远，所以彼此之间交流没有隔代人的鸿沟&lt;br&gt;
　　我定了个闹钟，在不知是昏迷还是入睡的黑暗中度过了一整天&lt;br&gt;
　　在东方光明与黑暗几次交换统治中，我的心中越来越认真的做出那个决定&lt;br&gt;
　　「多数人生活在平静的绝望中」&amp;ndash;梭罗&lt;br&gt;
　　如果无法面对，逃避也不失为一种选择&lt;br&gt;
　　
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>0.0 题词</title>
        <link>https://example.com/p/inscription/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:47:19 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/inscription/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　谨以此献给生活中的许多不满和抱怨&lt;br&gt;
　　生活中总有许多事令人不满和挫折，它们毫不留情的打击着人&lt;br&gt;
　　身为孩子的我们什么也做不了，我们能做的只有逃避&lt;br&gt;
　　我们面对问题的那种深切的无力感，那种真真切切想结束一切都心情却从未有人理解过&lt;br&gt;
　　我敏感，我脆弱，我无能，我软弱，只有在这里动笔描绘着我那虚无缥缈的梦&lt;br&gt;
　　我不是成功的人，不是普通的人，我只是一个彻头彻底的败者，在与生活的对抗的第一回合就败下阵来&lt;br&gt;
　　但是人终究要成长，孩子也要变成大人&lt;br&gt;
　　我们在一切都挫折中竭尽全力的吸取教训与经验&lt;br&gt;
　　但一切挫折中的一切情感又如何去化解？&lt;br&gt;
　　我常常有这样一种想法，带着我的书到一座不知名的山中独自生活，没有人的喧嚣，只是真正的为我自己生活一次&lt;br&gt;
　　我也想化作一只鸟，化作路边绽放的菊花，溪水中沉默的石头&lt;br&gt;
　　但那一切终究是梦中的梦&lt;br&gt;
　　我痛恨，却也无可奈何&lt;br&gt;
　　我是孩子，永远长不大的孩子&lt;br&gt;
　　面对生活依旧无力的那个孩子&lt;br&gt;
　　我有自己的世界去逃避，但我们也都知道，逃避对于解决问题没有意义&lt;br&gt;
　　所以我把这些分享给你们，重拾生活的向往&lt;br&gt;
　　像唐吉珂德一样，做最后的骑士，做真切而浪漫的幻想主义者&lt;br&gt;
　　爱上自己，你不必为了任何一个人而生活，因为为了别人而生活的生活绝非生活&lt;br&gt;
　　重新审视和面对真正的你&lt;br&gt;
　　谨以此献给生活中的不满和抱怨&lt;br&gt;
　　也将他，献给那个在星空下无数次陷入迷茫的我&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
