<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Wilderness</title>
        <link>https://example.com/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on Wilderness</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>nalanyinyun</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 14 Apr 2024 16:23:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>6.0 Recollect</title>
        <link>https://example.com/p/6.0/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:22:11 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/6.0/</guid>
        <description>&lt;p&gt;终日困在床上的日子终于过去了，现在的脑子还算清醒，活动也终于不受限了&lt;br&gt;
大概我会永远记住这一天吧，我从未起的这样早过，太阳还未升起，天空只是有着浅浅的蓝，远方看去似乎十分明亮，但四周仍是漆黑一片&lt;br&gt;
我喜欢这种感觉，凌晨的静谧，藏身于黑暗之中&lt;br&gt;
那些在路上颠簸已久的，那些书一样的日记也终于送到这里了，我与那城市，那公寓，那样的生活也已彻底断了关系，我不会怀念，也不会回忆，因为这不公平，我没有资格去评价城市里那样的生活，成千上万的人经历着与我相同的生活，但逃跑的却是我&lt;br&gt;
那就彻底忘记吧，就当作是一场梦，无比真实的梦&lt;br&gt;
她抱着一个箱子，放到我门前，敲了敲门&lt;br&gt;
“这里写着你的名字，我先放在这了”&lt;br&gt;
便推开门，把那箱子推进来，用剪刀划开封装的胶带&lt;br&gt;
里面是一本日记，或者说是一本书，黑色的封皮&lt;br&gt;
我为何从未翻阅过这些日记呢？我不知道，大抵是不记得了吧，我到底忘记了什么？
他坐在床上，一页一页的翻阅着那些日记&lt;br&gt;
那日记记录的生活，塑造的形象似乎完完全全是另一个人，但日记却确实是他曾经写过的&lt;br&gt;
奇怪，本该完整的记忆为何出现了空洞？
他直接抽出最后一本，刚翻开，便从中掉出一种纸，他捡起那纸，发现是张诊断单&lt;br&gt;
热敏纸打印的，不知道放了多久，上面的字也模糊了许多&lt;br&gt;
上面写着“逆行性失忆症”&lt;br&gt;
脑部受到重创？到底是什么时候的事&lt;br&gt;
他闭着眼睛，在回忆中搜寻着与这些有关的记忆&lt;br&gt;
车祸&lt;br&gt;
没错，是车祸，让他获得那些钱的车祸，带走他父母的那场车祸，他幸存下来，但车头受损很严重，他的脑袋直接撞到了那卡车的车头上，所幸安全带没让他直接从车头飞出去&lt;br&gt;
这已经是如此严重的车祸中最好的情形了&lt;br&gt;
他继续从头翻阅那些日记&lt;br&gt;
他从那些陌生的回忆中得知，他以前来过这里，是和父亲一起来的，他暑假的时候会来这里避暑，因为他父亲的朋友在这里，但后来父亲的朋友走了，他父亲也因工作变动不太方便再来这里了&lt;br&gt;
他还有一个很好的玩伴，他们一起去过河边，去过祭典，几乎每天都在一起到处跑&lt;br&gt;
但没记下名字，也没有记下任何关于那个人的信息，只是后来记到没有告别就离开了那里，那是他心中的遗憾&lt;br&gt;
不过那个人是谁呢？
是谁大概也不再重要了，这镇子里还有几个人，与他年龄相仿的人更是寥寥无几，如果有的话，也早在几年前就离开这里去城市了吧&lt;br&gt;
是她吗？她似乎几次提过他们见过，他打算问问她，但想到她那深邃而透露着忧郁的双眸，便惧怕触动她内心深处的伤痕&lt;br&gt;
毕竟，在那个年龄，这个那时就没多少人的镇子，那玩伴是唯一的朋友，更甚至唯一的同龄人，除了他，还有谁呢？
他知道那是怎样的痛苦，知道那漫长的等待是怎样的折磨&lt;br&gt;
因为，他也被无情的抛弃过，被伤透了心过，麻木过，迷茫过，那痛苦的感觉他甚至无法回忆，不仅是记忆的模糊，更是因为他接受不了，会激动，会痛恨，会让自己晕倒过去&lt;br&gt;
但，如果她还记得小时的一切，我却浑然不知，那她看到我的每一刻不都是折磨吗？
她从未遮盖过对我的一切，无论是关怀，还是爱，只是那忧愁如雾般在她的心中弥漫，从未消散过，她真正的那面一直藏在迷雾之后，我又如何能得知&lt;br&gt;
也许是时候和她谈谈了吧&lt;br&gt;
她帮了我这么多，也许是时候该我帮助她了&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>5.3</title>
        <link>https://example.com/p/5.3-answer/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:20:51 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/5.3-answer/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　雨停了，我的病情似乎也有好转&lt;br&gt;
　　终于能透过窗户看到太阳了，不知不觉间已经是下午了，不过也好，跳过了正午那段及热的时光&lt;br&gt;
　　她也该回来了，也许她此刻就在门前，她总是出现在阳光照耀的地方，但不知为何，我从未看到过她被阳光照耀过的样子，只看到过漆黑的剪影和模糊的轮廓&lt;br&gt;
　　隐约中听到了门锁的声音，大概是她回来了吧，努力睁开眼，还是只能看到漆黑的剪影&lt;br&gt;
　　她抛下袋子，冲向他，用手摸了摸额头，还是很热，不过相较昨天好了些，看来她也没想到这病情会严重到如此地步&lt;br&gt;
　　“你怎么躺在这，会着凉的” 她说&lt;br&gt;
　　她扶起他，把她搀扶到她的房间里，为他盖好被，确认了一下没什么大碍&lt;br&gt;
　　随后便去捡起那被抛下的袋子，拿出了药，接了些水，把这些一并拿过去&lt;br&gt;
　　她扶着他坐起来，并把水递过去，他的手伸出来准备接下那杯子，但手有些颤抖，似乎不足以接住那水&lt;br&gt;
　　她便轻轻握住他的手，然后按下去，放在床上，把药送到他的嘴边，再轻轻的送入水&lt;br&gt;
　　好了，看起来没什么大碍，虽说发展的有些出乎意料，但也还好，还在能控制的范围&lt;br&gt;
　　她握住了他的手，想让他感觉更安心一些&lt;br&gt;
　　是她吗?&lt;br&gt;
　　改变我的是她吗?&lt;br&gt;
　　我转头去，注视着她的双眼&lt;br&gt;
　　我想，是吧，是她接纳了那个流浪着的，孤独的我，是她让我暂且有了生活的目的&lt;br&gt;
　　也许此前，从来没有人知道真正的我&lt;br&gt;
　　在人群熙攘的街头，我总是独自一人&lt;br&gt;
　　但是，她从人群中找到了我，一把将我从孤独与痛苦无尽的徘徊中拉出&lt;br&gt;
　　也许我一个人也能过的很好，但那只是无奈之举，是为我自己找到的理由，自我麻痹的良药&lt;br&gt;
　　我有太多的话想说出来，却总是说不出口，但这次，在她面前，我却是因为不知从何谈起而无法倾诉&lt;br&gt;
　　是啊，也许我长久以来，只是缺少一个能够依赖，能够信任，能够倾诉的人&lt;br&gt;
　　难道我真的那么不坦率吗，那个自视清高的我也终究无法面对自己的内心吗&lt;br&gt;
　　是啊，现在看来，我一直在逃避，从来没有真正面对过任何事，只是不去关注，不去思考，任其自然&lt;br&gt;
　　但她依旧看穿了那层层伪装，她早就找到真正的我了，也觉察到我的口是心非，只是一直没有直面我罢了&lt;br&gt;
　　信任，她真的是值得信任的人，我深深的察觉到&lt;br&gt;
　　只有她于我是特殊存在，如果不去珍惜，也就只能看着她的背影默默叹息了吧，就像夏季转瞬即逝的暴风雨，当我觉察时，只剩下几片稀疏的云彩和无数水洼了&lt;br&gt;
　　
　　他从被中抽出了那条胳膊，身体向她那边一侧，紧紧的抱住了她&lt;br&gt;
　　她的双手也慢慢伸至他的背上，轻轻的抚摸着&lt;br&gt;
　　他想感谢她赋予他的一切，感谢她长久以来的支持，但这一切太多太多，他还是那样的说不出口，只是更加用力的抱紧她&lt;br&gt;
　　“你想说的我都懂哦，所以你不必为了说不出口而沮丧之类的”&lt;br&gt;
　　“是啊，我还有什么能对你所隐瞒的呢”&lt;br&gt;
　　也许这就是他这几天思考的一切问题的答案吧&lt;br&gt;
　　一切的一切，只是因为遇见了她，他与曾经的那个自己背道而驰，也是因为遇见了她&lt;br&gt;
　　但又该如何与那个他和解呢? 如何接受趋于平凡的自己呢?&lt;br&gt;
　　不过他相信她，这些问题的答案大抵都要她来回答&lt;br&gt;
　　毕竟她自己就是他活下去的唯一答案&lt;br&gt;
　　也许是时候该向过去的他告别了&lt;br&gt;
　　平凡何尝不是一种答案?&lt;br&gt;
　　他不是天才，没有任何过人之处，又为何接受不了平凡呢&lt;br&gt;
　　谁知道呢&lt;br&gt;
　　毕竟她自己就是他活下去的唯一答案&lt;br&gt;
　　
　　
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>5.2 Nature</title>
        <link>https://example.com/p/5.2/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:19:56 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/5.2/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　雨小了，遥远的地平线上也能看见雨云的空隙了，不过那实在是太远了，没法确定雨云消失了，或者只是大片云中的一个空隙&lt;br&gt;
　　她还是没回来吗&lt;br&gt;
　　他扶着栏杆，尝试往楼上走，但肌肉十分酸痛，能走出那屋子坐在这已经是极限了，动作幅度不能再大了&lt;br&gt;
　　他又坐在台阶上，用手支着沉重的头颅&lt;br&gt;
　　好热，手热，脸更热，我现在看起来究竟是怎么样呢&lt;br&gt;
　　这真的是感冒吗? 为什么我会这样无力&lt;br&gt;
　　那无力感又令他感到十分熟悉，似乎他一直都浸没在那种无力感中，什么都知道，但什么也改变不了，只能默默的注视着&lt;br&gt;
　　他能弹奏那钢琴，那是无法改变的世界中为数不多能听从他的意志的东西&lt;br&gt;
　　不不不，为什么我的第一个念头不是逃避&lt;br&gt;
　　也许现在的我和以前的我完完全全的不是一个人了吧，我也该成为我讨厌的俗人了&lt;br&gt;
　　我真的不想变成那样，就算我未曾享受过孤独，我也想保持我的孤独，就算我有成千上万的话想说出口，我依旧想保持沉默&lt;br&gt;
　　我想抛弃现在拥有的一切，那样我就不会成为被我自己的讨厌的人了，这又绕回去了&lt;br&gt;
　　好乱，感觉思想不受控制了&lt;br&gt;
　　我为什么会在意别人，为什么会在意我的外在，为什么会在意我不能拥有的一切，到底是什么改变了我&lt;br&gt;
　　改变后的那个我，现在的我，能被以前的我接受吗&lt;br&gt;
　　或者说，现在的我和未来的我能与以前的我和解吗&lt;br&gt;
　　或者说，我能和自己和解吗&lt;br&gt;
　　我最珍视的东西在一点点的失去，我就这样看着，什么也做不了&lt;br&gt;
　　有的时候我会想，老天真是不公平啊，既然我改变不了，我都无法与自己和解，为什么要让我意识到，就像别人那样潜移默化，丝毫察觉不到自己的变化不好吗?&lt;br&gt;
　　那就死掉吧，随便找个方法，最好的是一头扎进这大海里&lt;br&gt;
　　但是溺水太痛苦了，不能立刻就死掉，还要受折磨&lt;br&gt;
　　不过也无所谓了，死掉也记不得生前究竟是怎样的痛苦了，就这样吧&lt;br&gt;
　　死掉不是我本来的想法吗?&lt;br&gt;
　　是啊，我本就没想过继续活着，能支撑到现在只是靠着不去思考明天或者未来&lt;br&gt;
　　所以，到底是什么改变了我&lt;br&gt;
　　我不知道，那个答案也寻求不得，只能等待某次的不期而遇，终能明白改变我的是什么&lt;br&gt;
　　这头颅不大，但其中囊括的一切比这宇宙还要大上成千上万倍&lt;br&gt;
　　他躺在台阶上，再动身回屋子已经不太可能了&lt;br&gt;
　　他又闭上了双眼，又被那无穷无尽的梦境拖走了&lt;br&gt;
　　他梦见他在那学校的屋顶上，白色的云点缀着浅蓝的天空，那是一日正午，大概是盛夏的某一天吧&lt;br&gt;
　　他坐在屋顶上，楼下操场上寂静无声，但学校又不像现在那样破旧，大概是放了暑假吧，除了极少数留在学校的学生，其他人都回家了&lt;br&gt;
　　他折出一架纸飞机，等待着风来，再轻轻一抛，那飞机能飞出很远，飞向遥远的天边，像真正的飞机一样&lt;br&gt;
　　他用打气筒为一只水火箭充气&lt;br&gt;
　　他用力压下那打气筒，但怎么也打不进去，他用自己的体重压在上面，打气筒也未下落分毫，距离这火箭起飞也就差这最后一下了&lt;br&gt;
　　也许我终究无法飞向天空，注定便是这样，为什么要去挣扎呢&lt;br&gt;
　　是啊，我注定会死去，为什么还要用尽全力挣扎呢&lt;br&gt;
　　他醒了，发现自己已经倒在楼梯上，不知道过去了多久，也不必知道过去了多久&lt;br&gt;
　　其实生命很渺小，渺小的不能再渺小了&lt;br&gt;
　　抬头仰望天空中的云，想象一下，这云不止你能看见，成千上万的，巨大一片区域的人都能看见同样的云&lt;br&gt;
　　太空中的恒星已经数不尽了，行星的数量还要比恒星多上不知多少倍&lt;br&gt;
　　生命只是时间流逝中一件小的不能再小的事，不是吗?&lt;br&gt;
　　如果我死了，这宇宙不会有丝毫的改变，不是吗?&lt;br&gt;
　　但&lt;br&gt;
　　既然我的生命以死为前提而存在，那我又有什么不敢去做的呢，为什么还要给自己留下无数遗憾呢&lt;br&gt;
　　我想，生命这东西，真是实实在在的奇迹&lt;br&gt;
　　万千矛盾集于一身&lt;br&gt;
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>5.1 Henceforth</title>
        <link>https://example.com/p/5.1/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:19:03 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/5.1/</guid>
        <description>&lt;p&gt;她穿好衣服，接了些水放在她房间的桌子上，写了一张纸条&lt;br&gt;
“我要出去买些药，这里有水，如果你饿了冰箱里有食物，我可能要去挺远的地方买，照顾好自己”&lt;br&gt;
她看了看他，一条似毛巾盖在额头上，脸颊泛红，看起来面部在用力，大概是做了什么噩梦吧&lt;br&gt;
她轻轻关上房门，穿好鞋，撑起伞，推开门去，前往小镇另一头那车站&lt;br&gt;
雨依旧下着，就算是早上，也看不见东方升起的太阳，只是云层遮盖后的一片朦胧，像是用纸做的灯箱中的烛光那样朦胧&lt;br&gt;
她大概得去上次去的那镇子才能买到，这里实在是没什么人了，很多基础设施都没人维护而废弃了，便利店之类的也极少，更不要说药房&lt;br&gt;
这里曾经也热闹过，这里开过夏祭，开过学校的文化节，因为靠近大海而且有宽阔的海滩，每天的游客络绎不绝，那时的年轻人根本没想过离开这里&lt;br&gt;
但谁也不知道，仅仅十年，这里就变为这样破败&lt;br&gt;
我不是在怀念过去，怀念过去根本没有意义，那时的盛况归于过去，那是曾经的小镇所拥有的，现在和未来才属于我，那是现在我的要考虑的&lt;br&gt;
车来了，她踏上了她们的旅途，又一次，只不过这次只有她一个人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨丝毫没有小的意思，反而更大了，太阳不知道升起到哪了，只是有些昏暗的光从窗户射入，墙壁上挂着钟，但努力试了试却发现看不清&lt;br&gt;
头上那条毛巾早已失去了刚盖上时的凉爽，现在摸上去很热&lt;br&gt;
他尝试坐起来，但是头很疼，肌肉也有些酸痛，便闭上双眼&lt;br&gt;
他又挣扎着从梦境中醒来，再次张开双眼，相较上次好了很多了，他用一只手扶着床就能起来&lt;br&gt;
这是哪？
他摸索着，慢慢的把腿放下床，再慢慢的站起来&lt;br&gt;
他想找些水喝，想走出这屋子，刚迈出一步，差点倒下去，每动一次头都是一阵天旋地转的眩晕&lt;br&gt;
他便顺手扶着旁边的椅子，垂下头，发现桌子上有几杯水，还有一张纸条&lt;br&gt;
他看过纸条，举起水杯向口中送入，有些难以下咽，嗓子像刀割一样疼&lt;br&gt;
喝过水后，便继续扶着墙走出屋去，外面有楼梯，可以通往楼上&lt;br&gt;
他走到楼梯旁，握着扶手再回头看去，这玄关的布局实在是有些眼熟&lt;br&gt;
也许是高烧不退，没法像以前那样思考的迅速，他站在那里半天才反应过来这是哪，才终于看明白那纸条上写的是什么&lt;br&gt;
他又回到她的房间里，坐在床上，低着头&lt;br&gt;
她可能要很久才回来，他尝试动了动脑子，得出了这个结论&lt;br&gt;
是啊，她要很久才能回来，没有了她的陪伴，我的今天该如何度过呢，如果她离开了，我的未来又在哪里呢？
也许这就是人们所说的爱吧，爱是驯化，一旦我们相爱了，我们就开始互相需要了，就像小王子和狐狸一样&lt;br&gt;
这是爱吗？我不知道，那答案也不重要，我们已经互相需要了，那天她的话也向我袒露了一切&lt;br&gt;
他不知怎地，似乎又睡着了，脑子里的想法开始粉碎，又糅杂，在一片废墟中寻找生命，抽丝剥茧，他又能很快找到那里潜在的秩序，在把它们串到一起&lt;br&gt;
我真的需要她吗？
我一直都很讨厌爱，或者是这样的关系，因为我不喜欢与别人一样，如果付出了一切只是为了确定这种关系，那有什么意义呢，是不是太俗了呢&lt;br&gt;
我想，是的，就算现在，我的答案也一样坚定&lt;br&gt;
但现在我与我的答案产生了冲突，我又从什么时候开始依赖她，什么时候开始失去了曾经的那个我&lt;br&gt;
我怀念那个我，以前那个我，我孤独，我疯狂，我有着人们都看不到的一面，有着自己独到的见解&lt;br&gt;
我无法遗忘那样带给我的痛苦，但我现在开始怀念那个我了，我是不是在逐渐变俗，成为我曾经最讨厌的多数&lt;br&gt;
我恐惧，我抗拒，我逃避，我用尽全力，但就算那样也无法避开我心中的想法对撞&lt;br&gt;
来到这里的日子不知道为什么我从未想起过这些，那些度过的日子平淡如水，我现在去审视那个自己，我真的变成了被我自己讨厌的多数&lt;br&gt;
明明不打算与任何人接触的，明明打算就此封闭自己的内心的，为什么&lt;br&gt;
为什么我曾经以为走不出的日子，现在都回不去了&lt;br&gt;
我是不是该走了，我在这里停留的时间太久了，为什么把这里当作了自己的家&lt;br&gt;
我还有数万公里的旅途未曾踏过，为什么就能心安理得的在这里安居&lt;br&gt;
到底是什么让我一直留在这里&lt;br&gt;
我从今往后，究竟该怎么办&lt;br&gt;
孤独有错吗？
为什么我不再孤独了&lt;br&gt;
也许我从未享受过孤独&lt;br&gt;
只是一直等待着黑夜中的救赎&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>5.0 Day in rain</title>
        <link>https://example.com/p/5.0/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:18:15 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/5.0/</guid>
        <description>&lt;p&gt;雨依旧淅淅沥沥的下着&lt;br&gt;
好累啊，虽然没干什么，图书馆的工作也因为这雨而暂时搁置了，估计这个星期都去不上了&lt;br&gt;
他躺在床上，一只胳膊横在脑袋上，另一只胳膊放平，抬起了一只腿，又放下而支了起来&lt;br&gt;
她不知道在楼下忙些什么，这雨天大概也没什么可忙的吧，在扫地什么的？还是去看看吧&lt;br&gt;
他坐起来，对着窗户理了理自己的头发，便站起来推开门而下楼去&lt;br&gt;
她没忙，只是坐在椅子上，一个人面对着一张实木的巨大桌子，她默默的望着窗外，默默的看着雨滴落下&lt;br&gt;
他慢下脚步，拉出了她对面坐位的那把椅子，坐下，和她一起望着窗外的雨&lt;br&gt;
他们就这样，沉默的保持着那样的状态，没有眼神交流，更没有语言交流，不过也不需要什么交流，最好的交流就只是沉默而已&lt;br&gt;
“走吧，我们去看雨”&lt;br&gt;
“去哪？”&lt;br&gt;
“顺着外面这条路走可以下到海边的那个镇子，那里基本没人了，比我们所在镇子还少”&lt;br&gt;
“那里有一条小路向海中延伸，末端有个小亭子，我们去那吧”&lt;br&gt;
“好啊”&lt;br&gt;
她回去房间了，取出一把巨大的黑伞，她用纸擦了擦伞柄和内伞面，外伞面没关系的，一会儿下雨自会冲刷干净&lt;br&gt;
雨会净化它遇到的一切&lt;br&gt;
她坐在玄关的地上，穿好鞋，站了起来，用肩膀撞开门的同时打开了那把伞&lt;br&gt;
雨滴打在伞面上，无数雨花映射着黑色的伞面，似乎无数个世界都在重复这一时刻&lt;br&gt;
他也收拾好，走了出去&lt;br&gt;
她洁白而修长的胳膊支撑着大伞，海边的风也不小，伞也时不时随着风向我这侧倾倒&lt;br&gt;
他接过伞，和她换了位置&lt;br&gt;
她也握住伞柄，不过隔在伞柄之间的是他的手&lt;br&gt;
那伞就这样在两只手的支撑下遮挡着雨，与风对抗，雨打在伞上发出的悦耳声响盖过了雨声，似乎整个世界就只剩下他们两人了&lt;br&gt;
如果这个世界真的能只剩下我就好了&lt;br&gt;
不，我是说真的，如果这个世界只剩下我们就好了&lt;br&gt;
我经常停不下来思考，那是一种病态的，强迫的，完全无法停止的思考，如果今天发生什么事了，我会一次一次的复盘，如果什么也没发生，我会沉浸在自己的想象中&lt;br&gt;
包括那个，如果这个世界只剩下我们，我仔细考虑过如果其他人类都消失了该怎么生存，其实也没什么困难的，无非是回归自然罢了&lt;br&gt;
我常常会这么想，如果我可以随便找一个山沟，带上我的书，搭建个住所，然后在那里悠闲的度过我这毫不起眼的人生&lt;br&gt;
因为活着真的很没意思，我已经不再追求生活的意义了，但它仍旧毫无令人继续下去的动力&lt;br&gt;
如果没遇见过她，我现在又何去何从呢，我是否还能继续活在这世界上呢&lt;br&gt;
她的脚步愈发轻盈，雨落在伞上的声音也愈来愈小，他的腿不知怎地有些发软&lt;br&gt;
很快就到了，那是个小亭子，在垂直于这条路的另一个条延伸到海中的路的末端&lt;br&gt;
路面似乎经常被海水冲刷，靠近岸边干的那部分路上有些泛白，剩下的地方都湿润着，远处的屋子看起来很老了，它的主人不知道已经搬离这里多久了&lt;br&gt;
他们走到尽头那亭子中，把伞收起来，支在柱子上&lt;br&gt;
大海也不见了平常的蔚蓝，至于更远处的海，那里只剩下弥漫的水汽，海面已经完全看不清了&lt;br&gt;
他的眼睛也有些看不清四周了，有些头晕，由刚才的双腿发软转变为浑身无力了&lt;br&gt;
他趴在亭子中间的桌子上&lt;br&gt;
“你怎么了？”&lt;br&gt;
“没事，感觉有点头晕”&lt;br&gt;
她用手摸了摸他的额头，很烫，她又把手放在自己的额头上，也是很烫&lt;br&gt;
她的手被风吹的冰凉，似乎无法试探出正确的温度&lt;br&gt;
她用手托起他的下巴，把自己的额头贴了上去&lt;br&gt;
很烫&lt;br&gt;
似乎是发烧了，应该是前几日在那里住下的毛病&lt;br&gt;
她把他的胳膊搭在自己肩上，另一只手撑着伞，慢慢的往家走着&lt;br&gt;
“对不起，这才刚到就要回去”&lt;br&gt;
“还是你的病情要紧，没关系的，不要总是向我道歉，我从来没觉得过你麻烦”&lt;br&gt;
“谢谢”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她把他扶到自己的房间里，为他盖上了被子，好在天不热，没有出太多汗&lt;br&gt;
她去拿了条毛巾，用水浸湿，再拧干，放在他的额头上&lt;br&gt;
她跪坐在床边，握住他的手，默默祈祷着&lt;br&gt;
她想道歉，不过被他先看出来了，没什么可道歉的，因为道歉与否事情都发生了&lt;br&gt;
无论什么事情发生，第一顺位的永远是解决问题，而不是划分责任或撇清关系&lt;br&gt;
他也用力握了握她的手，但是没什么力气&lt;br&gt;
现在除了物理降温也没什么办法了，家里的药早早就用光了，一直没生病，她也一直没买过常用的药&lt;br&gt;
大概是她的身子不如他的那样弱吧&lt;br&gt;
也许，是时候去买些药了，为了他，也许该重启她早已陌生的一切&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>4.0.8 Farewell</title>
        <link>https://example.com/p/4.0.8/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:17:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/4.0.8/</guid>
        <description>&lt;p&gt;从那里回来后，接连几天都是炎热的晴天，似乎盛夏正为他前几日的缺席补上遗憾&lt;br&gt;
不过那夏季终究不会如那湖水一般永远宁静下去&lt;br&gt;
耳边传来雨滴敲打铁皮的声音，转头向外看去，下雨了&lt;br&gt;
手机什么的也不知道哪里去了，不知道这雨什么时候能停&lt;br&gt;
车继续在灰暗的天空下，在浓密的雨幕中穿梭，雨滴打在地上便迸裂开来，化作细微的水雾重新回到空中&lt;br&gt;
雨越来越大了，雨水冲刷一切的声音似乎要盖过那引擎震动着我的轰鸣声，远方的天空中也闪烁着紫色的闪电，澎湃的低音冲击着我的鼓膜，也震撼着我的内心，毫不亚于那破旧引擎&lt;br&gt;
她坐在车最后一排几个座位连在一起的另一次，时而低着头，时而望向窗外，用双手紧紧的按住自己的腿，不想让别人看到她的腿在颤抖&lt;br&gt;
我想走过去，问问她怎么了&lt;br&gt;
但还是算了，似乎这种情况还是给她一个人思考的时间比较好&lt;br&gt;
又是不知道多少本小说用过的老旧套路，雨天下发生的悲惨故事&lt;br&gt;
不过我并不惧怕那老旧套路的到来，因为我知道，她并不是那可以用文字描述的普通人&lt;br&gt;
我只是用手托住下巴，把胳膊支在窗边，从未感觉过如此手足无措&lt;br&gt;
他被伤害过，被抛弃过，他不是那么坚强的人，他是一个敏感而又脆弱的人&lt;br&gt;
一路的颠簸和惊心动魄后，车总算到了&lt;br&gt;
他从包里掏出一把伞，先一步下了车去&lt;br&gt;
她也起身走下车去，钻入那黑色伞的庇护中&lt;br&gt;
他们一言不发的向镇子的另一头走去&lt;br&gt;
伞不小，那伞本就是双人伞，但他右侧的肩膀还是湿了&lt;br&gt;
紫色的电光在远方的天空中闪烁，如爆竹一般的声音也传入耳中，那雨也随之愈发大了起来&lt;br&gt;
一年也见不了几次的暴雨偏偏在这时出现了&lt;br&gt;
他们随便找了路边的家商店，走近却发现因为暴雨而早早关门了，只得坐在一旁的长椅上，在并不长的屋檐下避雨&lt;br&gt;
雨滴打在地上，打在屋檐上，细小的水花四处飞溅，打在椅子上，打在他的脸上&lt;br&gt;
他低着头，把脸埋在手中，胳膊支着膝盖，似乎在颤抖着&lt;br&gt;
“你怎么了？”她问&lt;br&gt;
“没什么”&lt;br&gt;
“肯定有什么吧”&lt;br&gt;
他沉默了&lt;br&gt;
“我害怕”&lt;br&gt;
“我真的很害怕，我怕你因为我喜欢你就远离我，我怕失去你，我很后悔我说出来了，但那是因为你问我我才说的”&lt;br&gt;
“一直都是，每次都是，她们问我，我只是把事实说出来，她们就开始远离我，我本久不多的朋友都离我而去了”&lt;br&gt;
“我不明白，我们是好朋友，我对她们没有一丝一毫隐瞒，如果不想听到回答的话就别问我啊，问了我还要说什么感觉不自在什么大言不惭的话”&lt;br&gt;
他继续埋着头，似乎有些泪水从他的双手缝隙中流下&lt;br&gt;
“好了，先别害怕了，我不是在这，还没走吗？你先起来，擦擦眼泪”&lt;br&gt;
“对不起，是我坏了你出来的心情”&lt;br&gt;
“你并没有坏了我的心情，是我坏了你的心情，这事端明明是我挑起的”&lt;br&gt;
雨继续下着，二人之间继续沉默着&lt;br&gt;
她看着他&lt;br&gt;
她开口了&lt;br&gt;
“真的没关系，我不会离开你，我和你曾经遇到的那些人不一样，不是吗？”&lt;br&gt;
她站起来&lt;br&gt;
“我知道你是个诚实的人，也知道你内心的脆弱和敏感，没关系，我可以理解和接受你的一切”&lt;br&gt;
她蹲下来，把他的手拉下来，两只手握住他的手&lt;br&gt;
“真的，我可以理解和接受你的一切”&lt;br&gt;
“真的吗”&lt;br&gt;
“真的”&lt;br&gt;
“为什么”&lt;br&gt;
“因为我也喜欢你，我深爱着你的一切，又有什么是我不能接受的呢”&lt;br&gt;
“你不会离开我吗？”&lt;br&gt;
“不会，就像你从未离开过我一样”&lt;br&gt;
她的眼中闪过一丝迷茫&lt;br&gt;
她张开双臂，抱着他，他的头埋在她的怀中，那是种可以令人放下一切戒备的温暖&lt;br&gt;
“谢谢你”他说&lt;br&gt;
“我以前觉得喜欢与否只是简简单单的布尔变量，只有是或者不是，似乎没什么重要的意义，但现在我不觉得了，我现在有一种安全感和归属感，现在也如你愿了，你驯服了我，我们开始互相需要了，就像现在，我可以把我以前心里想的东西说出来告诉你了，是你改变了我”他说&lt;br&gt;
他渐渐冷静下来，但他的心冷静不下来&lt;br&gt;
“也许需要被安慰的是你而不是我”他说&lt;br&gt;
“没关系，我现在已经不需要安慰了”&lt;br&gt;
一束阳光从云的缝隙中穿过，照在她的身上，只有一个黑色剪影投射在我的脸上，就像在屋顶那次&lt;br&gt;
“昨天我说了一大堆信任什么的真的很抱歉，但我那时也是真的害怕你会离开”&lt;br&gt;
“我现在不想听到两个词，抱歉和离开，把它们从你的字典里划掉，你不会在我身上找到这两个词的，永远不会”&lt;br&gt;
雨云过去了，云来时的方向已经能看到金色的阳光了&lt;br&gt;
雨也渐渐小了以来，可以撑着伞走而不被淋湿了&lt;br&gt;
他便拿起伞，把她拉到自己身边，慢慢的往家走了&lt;br&gt;
夏季的气息越来越浓厚了，如果不仔细去珍惜，也就只会剩下那碰不到的初夏般轻盈的身影了吧&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>3.4 Lakeside</title>
        <link>https://example.com/p/3.4/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:16:19 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/3.4/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　漫长的等待后&lt;br&gt;
　　太阳终于从高高的天空中落下，那白色的圆盘也愈发红黄，似乎太阳也没那么令人恐惧了&lt;br&gt;
　　太阳的余辉像激发一只荧光灯管一样&lt;br&gt;
　　天空四处漫射着梦幻般紫色的光芒&lt;br&gt;
　　往日洁白的云也被这紫色的天空沾上了色彩&lt;br&gt;
　　白日的湖面也静默下来，没有波纹，没有涟漪，在一片寂静中默默等待着太阳落下&lt;br&gt;
　　她也站了起来，矗立在木屋门外，紫色光芒下的黑色影子拉的很长，让人看了就有一种困倦的感觉&lt;br&gt;
　　黑色不是沉寂，黑色是光诞生的颜色&lt;br&gt;
　　太阳高度又降低了不少，这次已经被山遮住了，不过天空越来越发紫，也愈发暗淡了&lt;br&gt;
　　湖边的草地消失了，取而代之的是紫色丁香构成的花丛&lt;br&gt;
　　她就慢慢走向那紫色丁香的花丛&lt;br&gt;
　　一切都消失了&lt;br&gt;
　　只剩苍茫白色中的一小片空地长着真正的紫色丁香，她和那些花站在一起，似乎她就是那万花丛中一朵格外美丽的花化作的人&lt;br&gt;
　　他望着她的背景，又愈发的感觉陌生了，他迄今为止最熟悉的人又变得熟络了，我想不是因为她变了，而是另一个她，或者说真正的她打破了这躯壳而逃出，重新占据了这本就属于她的身体&lt;br&gt;
　　不知她在花丛中漫步了多久, 他回过神时已经不见得一点光亮,太阳完全落下去了,万物又沉寂在一篇寂静的黑暗中,不过这次似乎有什么别的东西又苏醒了&lt;br&gt;
　　&amp;ldquo;好了,接下来该考虑一些现实的东西了&amp;rdquo;&lt;br&gt;
　　她试图把他从虚幻中拉回来&lt;br&gt;
　　&amp;ldquo;比如我们该怎么回去?&amp;rdquo; 她说&lt;br&gt;
　　&amp;ldquo;回哪里?&amp;rdquo;&lt;br&gt;
　　&amp;ldquo;当然是回家了&amp;rdquo;&lt;br&gt;
　　我仔细想想,抬头看了看天空,已经是一片黑暗&lt;br&gt;
　　这时间,来时那车的最后一趟估计早就开走了&lt;br&gt;
　　是啊,怎么办呢,这是该确切考虑的问题了&lt;br&gt;
　　&amp;ldquo;我们在这住一晚上吧&amp;rdquo; 她微微歪头说到&lt;br&gt;
　　难道就睡在这草地上吗? 我凝望着她的目光,竟未从其中发现一丝逃避&lt;br&gt;
　　&amp;ldquo;好啊&amp;rdquo;&lt;br&gt;
　　&amp;ldquo;那你先回去坐着吧,我准备好了再叫你出来&amp;rdquo;&lt;br&gt;
　　他推开门,把椅子从窗户前拉回桌前,用桌上那不知道用了多久的火柴里抽出一根,侧过火柴盒,另一只手抓着火柴梗,用力向下划&lt;br&gt;
　　第一次,第二次,第三次&lt;br&gt;
　　奇怪,这火柴是不是受潮了?&lt;br&gt;
　　他把两只手的东西互换了一下,换了个角度再次尝试划燃那根火柴&lt;br&gt;
　　第四次,第五次,着了!&lt;br&gt;
　　他把火柴末端上那明亮的黄色火焰贴近灯芯,灯芯便也被点燃&lt;br&gt;
　　整间屋子瞬间充满了明亮而朦胧的黄色光芒&lt;br&gt;
　　他从包里掏出那本在车上看的书,翻开夹着黄铜书签的那页,轻轻取下放在一旁的桌面上&lt;br&gt;
　　他深呼吸,准备再一次沉浸在那凄惨而动人的故事里&lt;br&gt;
　　
　　不知过了多久，星光已经完全覆盖天空了，那是个看不到月亮的夜晚&lt;br&gt;
　　也正是因为没有月亮的照耀，众星才得以短暂喘息一个夜晚&lt;br&gt;
　　她轻轻敲了敲他的肩膀，告诉他准备好了&lt;br&gt;
　　准备什么?&lt;br&gt;
　　他跟着她推开门，走到湖边，发现湖边的一片空地上已经堆好了木材&lt;br&gt;
　　她划燃一根火柴，把那闪烁的光电丢进其中，很快大火蔓延开来&lt;br&gt;
　　据黄色的光照耀着我的脸，感觉暖暖的&lt;br&gt;
　　“不过没问题吗? 我们在这生火”&lt;br&gt;
　　“没问题”&lt;br&gt;
　　她用手扫开了一片绿地，然后轻轻坐下，双手抱膝，把头搁置在膝盖上，似乎她也累了&lt;br&gt;
　　他也坐在地上，望着据黄色的火堆&lt;br&gt;
　　“你好?”&lt;br&gt;
　　“你好，怎么了?”&lt;br&gt;
　　“没什么，感觉你今天和往常有点不一样” 他说&lt;br&gt;
　　“是吗，也许我也并不每时每刻都是一个样子吧”&lt;br&gt;
　　“那是真实的你吗?”&lt;br&gt;
　　“我不知道，我不知道真实的我是什么样子，也没真正见过那个真实的我”&lt;br&gt;
　　“我觉得这就是真实的你”&lt;br&gt;
　　“大概吧”&lt;br&gt;
　　她转过头去，望向那如一面镜子的湖面&lt;br&gt;
　　“如果那是真实的你就好”&lt;br&gt;
　　“为什么?” 她说&lt;br&gt;
　　“我喜欢接触人真实的一面，就像你今天说的话这么多，如果你是发自内心的，不是为了活跃气氛什么的，我可以接受”&lt;br&gt;
　　她望着他，往日坚定的目光似乎有些暗淡了&lt;br&gt;
　　“真的吗?”&lt;br&gt;
　　“当然是真的，难道没法在这点上信任我?”&lt;br&gt;
　　在一片祥和的沉默中&lt;br&gt;
　　&amp;ldquo;就暂且先住在这吧&amp;rdquo;&lt;br&gt;
　　&amp;ldquo;好&amp;rdquo;&lt;br&gt;
　　他拎着桶去湖边取了水,浇灭了这篝火&lt;br&gt;
　　&amp;ldquo;那就先早些休息吧,你先回去,我还想自己在外面走走&amp;rdquo;&lt;br&gt;
　　&amp;ldquo;好&amp;rdquo;&lt;br&gt;
　　他推开门,往灯里添了些油,然后躺在床上&lt;br&gt;
　　好在是夏季,晚上并不寒冷,也并不炎热,只是那种可以穿着衣服睡觉的适宜温度&lt;br&gt;
　　他便脱下鞋，躺在床上，听着风声，在心中默默为自己的呼吸计数&lt;br&gt;
　　就这样，不久后便陷入朦胧之中&lt;br&gt;
　　她独自在湖边散步，一边大步的走，一边低着头在沉思着什么&lt;br&gt;
　　天色已如此晚了，她也不得不放空脑袋，准备休息了，便径直往回走，再检查了一遍篝火已经完全熄灭了&lt;br&gt;
　　她静下脚步，生怕吵醒了他，轻轻推开门&lt;br&gt;
　　她把那两把椅子搬回原本的位置，轻轻拧上了油灯，那黄色的光在黑暗中一点一点的消失&lt;br&gt;
　　她也脱下鞋，坐在床边，回头看了看一旁朦胧的他，便也轻轻的躺在床上，躺在他的旁边&lt;br&gt;
　　静谧的夜与澄净的湖水&lt;br&gt;
　　明亮的星光与绿色的草地&lt;br&gt;
　　湖面的木屋与其中的两人&lt;br&gt;
　　一切都处于一种恰到好处的完美&lt;br&gt;
　　
　　
　　
　　　　
　　
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>3.3 Bird and mountain</title>
        <link>https://example.com/p/3.3/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:12:39 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/3.3/</guid>
        <description>&lt;p&gt;“这是哪？”&lt;br&gt;
“另外一个小镇”&lt;br&gt;
通身洁白的墙壁，其上有红色的圆屋顶，木制的椅子和圆桌遍布在小石头铺的路两边&lt;br&gt;
似乎那辆汽油味四溢的车载着他们穿过了整片太平洋，来到了另一个国家&lt;br&gt;
明显的意大利风格建筑&lt;br&gt;
她指着远处的那座建筑&lt;br&gt;
深棕色的木头构筑了它的骨架，玻璃被木条分成许多窗格&lt;br&gt;
她回过头去，看了他一眼，再回过头去，慢慢的往那建筑走去，我便跟着她一同进入那古怪的建筑&lt;br&gt;
一股浓郁的咖啡和奶味扑面而来&lt;br&gt;
“咖啡厅？”&lt;br&gt;
她点了点头&lt;br&gt;
“我们之前也来过这里，你还说过最喜欢喝这里的拿铁”&lt;br&gt;
他的眼中闪过了一丝迷茫&lt;br&gt;
她已经数次提到过「曾经」这词汇了，似乎在他们相遇以前就早已相遇过，不过看她的样子也一直没办法问下去&lt;br&gt;
他刚来这里那几天拜托人寄来的书一样的日记还没到来，大概是跑的太远了吧，那几天的浑浑噩噩如同流水那样快且自然，实在让人无法察觉那时间到底有多长&lt;br&gt;
她挥挥手，把一旁系着深棕色围裙的侍者招呼过来&lt;br&gt;
“要两杯拿铁”&lt;br&gt;
那服务生便转头回去前台，操纵着那一堆不锈钢制成的奇怪机械制作着拿铁&lt;br&gt;
“如果你去约会的话，打算带去哪里呢？”&lt;br&gt;
她双手托着下巴，架在桌子上，看着我&lt;br&gt;
“为什么突然问这个”&lt;br&gt;
“我不知道，只是看到你就有种奇怪的感觉，想问问罢了，所以不要用问题回答问题，如果你和我去约会的话，你打算带我去哪里呢”&lt;br&gt;
“大概是咖啡厅或者图书馆一类的吧，我也不太清楚你喜欢去哪”&lt;br&gt;
“是吗”&lt;br&gt;
她转过头去，似乎在看服务生操作那一大堆机器&lt;br&gt;
其实我听到她邀请我的那一刻就已感觉不大对劲了，像是变了个人一样&lt;br&gt;
我喜欢别人用那真实的一面接触我，但在没深入接触之前，谁能知道那人的哪一面才是真正的呢&lt;br&gt;
我时常会觉得这世界的人类十分无趣，用着一些并不发自内心的漂亮话互相客套，还沉迷于此无法自拔&lt;br&gt;
他们究竟能不能一眼就看穿彼此的伪装呢？就算知道互相都是虚伪的还乐此不疲？&lt;br&gt;
谁知道呢，也许人类就是这样的奇怪吧&lt;br&gt;
“两杯拿铁好了”&lt;br&gt;
服务生端着一张托盘，上面放着两杯咖啡&lt;br&gt;
白色的陶瓷杯子中盛放着几近黑色的咖啡&lt;br&gt;
她端起杯子，稍稍倾斜，将咖啡送入口中&lt;br&gt;
我也端起咖啡尝了一口&lt;br&gt;
苦涩的咖啡味，但是一股独特的香气逐渐在口中漫溢&lt;br&gt;
不知怎地，感觉这味道十分熟悉&lt;br&gt;
时光默默流过，杯中的咖啡也一点一点的减少&lt;br&gt;
“走吧，去下一个地方”&lt;br&gt;
“去哪？”&lt;br&gt;
“你到了自然会知道的”&lt;br&gt;
我跟着她穿过了许许多多房屋构建的丛林，终于在近几十分钟的徒步后到达了那里&lt;br&gt;
带着点草汁味的清新空气在空中弥漫，湖边的草地一片碧绿，似乎这草已经长十分肥美了，偶尔有两三只白色的鸟结伴从湖面上飞过，其下湖中的倒影映衬着白鸟&lt;br&gt;
而那在一切的一切的衬托中的湖&lt;br&gt;
澄澈的湖水像一颗镶嵌在绿地中的蓝宝石&lt;br&gt;
她向前走去，踩在那丰美的草地上&lt;br&gt;
她摘下帽子，闭上眼，微微抬起头，似乎在像这静谧之地祈祷着什么&lt;br&gt;
突然，一阵强风袭来，也许是这里的土地还算湿润，大风竟未能卷起一粒沙尘&lt;br&gt;
她黑色的长发在空中飘舞，在阳光的照耀下熠熠生辉，像细碎的金沙一样闪烁着金色的光芒&lt;br&gt;
她用手收住头发，转过来，看着站在那里一动不动的他&lt;br&gt;
他突然从恍惚中回过神来，看着她凝望他的双眸，正如这湖面一样清澈，宁静，似乎藏着什么不可告人的秘密&lt;br&gt;
从她双眸中传来的寒气令人无法思考那秘密究竟是什么&lt;br&gt;
“我们到湖边去看看”&lt;br&gt;
“好”&lt;br&gt;
在湖边散步是很惬意的一件事，因为这里足够安静，安静到能听到心跳的声音，死一样的宁静&lt;br&gt;
她走到湖边坐落的那木屋边上便停下了，推开门进去，似乎已经来过这里无数次了&lt;br&gt;
屋里没人，也没有生活用品，两把椅子，一张床，一张较大的桌子，房顶上悬挂的一盏油灯&lt;br&gt;
她坐在那木制的床上，而我随手拽了把椅子坐下&lt;br&gt;
“很美吧这里，我以前经常来这”&lt;br&gt;
“是啊，很美，那湖面美的像一颗蓝宝石，像你的眼睛”&lt;br&gt;
“谢谢，不过还要等一段时间”&lt;br&gt;
“等什么？”&lt;br&gt;
“等到晚上，等到日落西山，暮色渐至之时，那时候的湖才美不胜收”&lt;br&gt;
“那这湖叫什么？”&lt;br&gt;
“不知道，也没人知道，这没有什么名字，就是片湖罢了”，她转头看向窗外，如此说到&lt;br&gt;
“那为什么为这湖起名呢”&lt;br&gt;
“你打算叫它什么？”&lt;br&gt;
我也转过头去，看向窗外，这湖应该叫什么呢？&lt;br&gt;
“待湖”&lt;br&gt;
“为什么叫待？”&lt;br&gt;
“因为这湖总是叫人等待，就连看看它一天中最美的模样也要等待”&lt;br&gt;
“你心急吗”&lt;br&gt;
“我不急，只是不喜欢这种拖拉的感觉”&lt;br&gt;
“这样啊”&lt;br&gt;
他转过头去，看着她&lt;br&gt;
“什么？”&lt;br&gt;
她平淡的说&lt;br&gt;
“没什么”&lt;br&gt;
她调转话题&lt;br&gt;
“我们今天的对话要比我见到你时到现在的总和还要多了”&lt;br&gt;
“是吗”&lt;br&gt;
他依旧望着窗外&lt;br&gt;
天空是永远的水，水是永难平静的天空&lt;br&gt;
愈发觉得那湖水像一面镜子了，湖中有天空，有云，有四周的山，有草地，但是没有人&lt;br&gt;
也许那湖中隐藏的是另一个世界&lt;br&gt;
在漫长的沉默中，时光悄然离去&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>3.2 Outside?</title>
        <link>https://example.com/p/outside/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 15:57:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/outside/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　艳阳高照，往日天空中多见的云也不见了，也是讨厌这炙热而逃跑到远方日落的西方了吧，那里没有太阳，有黑夜的庇护和凉爽&lt;br&gt;
　　他慵懒的躺在床上，太阳晒的他睁不开眼睛，便伸手去抓窗帘，但窗帘距他的床的距离不断，他伸直了手臂也够不到&lt;br&gt;
　　是啊，有那么多的东西他抓不到，有那么多的东西都不受他的掌握，他甚至连自己身上发生的事都不能做主&lt;br&gt;
　　他探出半个身子去拉窗帘，却差点摔下来，他终于坐起来，光着脚踩在地上去拉上窗帘遮蔽阳光&lt;br&gt;
　　终于是站了起来，他懒得再坐下，就那样站着，他什么都不想干，如行尸走肉一般&lt;br&gt;
　　人在欲望得不到满足时处于痛苦的一端，在欲望得到满足时处于无聊的一端&lt;br&gt;
　　这些东西没法平衡，也没法彻底消除掉他的感受，只能这样任由其宰割&lt;br&gt;
　　他连自己想什么都控制不了&lt;br&gt;
　　如果人失去了一切能掌握的东西，那他有存在的意义吗?&lt;br&gt;
　　也许能掌握一切的人也没有存在的意义，反正最后都归于沉寂，什么也带不走，什么也留不下，留下财产，留下知识，但还是没什么用&lt;br&gt;
　　人们在寻找自己的存在，却不曾知晓，在他们开始寻找自己的存在的那一刻起，他们就不曾存在过，人没有另一个视角去审视自己，人们感受不到自己的进步，感受不到自己的幸福，感受不到自己的存在&lt;br&gt;
　　窗外的海像一张画布，上面一幅空白的画，他貌似什么都画了，又好像什么都没画，他不想表达什么，只是想引起你的思考，无论你对这画的什么方面感兴趣&lt;br&gt;
　　她敲了敲门&lt;br&gt;
　　他打开了门，看到她已穿好了衣服&lt;br&gt;
　　依旧是白色的长裙，像窗外的云一样，高高的悬挂在天空中，无论我如何努力，也不可能触及丝毫&lt;br&gt;
　　夏季的云水汽很足，高度也并不高，似乎在慢慢低下身子&lt;br&gt;
　　她说: “我们走吧”&lt;br&gt;
　　“去哪? 今天也没有工作”&lt;br&gt;
　　“不去工作，我也不知道去哪，但只是做到出去这件事就足够了”&lt;br&gt;
　　云会飘向无风的地方，鸟会飞往它的山&lt;br&gt;
　　“走吧”&lt;br&gt;
　　她的眼中流过一丝惊讶，似乎在惊讶为什么他没有拒绝，没有询问，而是将自己的方向交由她带领，为什么他会如此的信任她?&lt;br&gt;
　　她所做的一切都让他深深的相信她，她在一片黑暗中照亮过他，哪怕是飞蛾扑火那样的结局，他也宁愿接受&lt;br&gt;
　　忘记一切，放弃一切&lt;br&gt;
　　他稍候也收拾好了，穿好了衣服&lt;br&gt;
　　这衣服是他来的时候带的那几件，素白色的上衣和黑色的裤子，看起来平平无奇&lt;br&gt;
　　她便带着他走出了那扇遥不可及又近在咫尺的门&lt;br&gt;
　　他们要穿越到小镇的另一端，也就是他来到这里时的那个地方&lt;br&gt;
　　天空中挂着如羽毛般的卷积云，稀疏的分布在天空上，像一只受惊的鸟仓惶逃离时留下的印记&lt;br&gt;
　　他们走出小镇，沿着那条盘山的路向前走 &lt;br&gt;
　　他停下了脚步&lt;br&gt;
　　她走了几步也察觉到&lt;br&gt;
　　“你怎么了”&lt;br&gt;
　　“我不想回去，明明已经用尽全力逃离了那里”&lt;br&gt;
　　“我们不去城市，不去那些喧嚣的地方”&lt;br&gt;
　　“但这路通向的不就是火车站”&lt;br&gt;
　　“不仅仅是，穿过那车站后还有座小镇，那里和我们这里不一样，人不算多，但也没走光，和这里的不太像”&lt;br&gt;
　　“好吧”&lt;br&gt;
　　他又坐在来时的车站下的长椅上&lt;br&gt;
　　看着后方灌木遮蔽的森林，森林后的溪水&lt;br&gt;
　　他们坐在那里，静静地等待着那辆绿色铁皮的巴士到来&lt;br&gt;
　　他又想起了那时的事情&lt;br&gt;
　　“你还记得吗，我在哪里第一次看到你”&lt;br&gt;
　　他伸手指了指那茂密的灌木丛后&lt;br&gt;
　　“当然记得，记得你那日闯入我的世界的迷茫，记得你晕倒在那里的举足无措”&lt;br&gt;
　　“我记得我还没和你说过，我从小就有那么一种怪病，心率总是和我的状态不挂钩，我剧烈运动，激动的时候也不会随之加快，那时我的胸口就会如刀割一般疼痛，有时还会两眼一黑不省人事”&lt;br&gt;
　　“我大概知道” 她说&lt;br&gt;
　　“你怎么知道?”&lt;br&gt;
　　“有很多原因让我大概知道你的病症，你在学校晕倒那天不觉得很奇怪吗”&lt;br&gt;
　　“奇怪什么”&lt;br&gt;
　　“你还是躺在那学校的某间教室里，而不是被我惊慌失措的送进医院，但其实这附近也没有医院，仅有的几家诊所估计也称不上是医院”&lt;br&gt;
　　远方传来破旧引擎的轰鸣的回声&lt;br&gt;
　　我和她登上那辆巴士，她的美丽和那车放在一起简直像鲜花和淤泥放在一起&lt;br&gt;
　　但她不是鲜花，是莲，高洁的莲&lt;br&gt;
　　她直直的注视着窗外，似乎心里有什么事，我从玻璃的反光中看见她的眼中流过一丝忧愁&lt;br&gt;
　　就像晴空中突然流过的积雨云，叫人不知所措&lt;br&gt;
　　我低下头，从包里掏出上次那本书，翻开，取出书签，把那书签放进口袋里&lt;br&gt;
　　那书讲述的是一位十九岁的少年和两位少女的故事，他们都在十九二十岁的边缘徘徊，互相恋爱而又互相伤害&lt;br&gt;
　　她依旧看着窗外，车依旧向前&lt;br&gt;
　　我不知道这旅途的终点在哪，但也渐渐开始指望旅途永远不会结束，不知为什么&lt;br&gt;
　　
　　
　　
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>3.0 Growing</title>
        <link>https://example.com/p/growing/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:46:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/growing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　盛夏的云很高，风雨交加，地上的树木在其中飘荡&lt;br&gt;
　　柳树垂着长长的柳枝，像少女在拂动着自己的长发&lt;br&gt;
　　所有植物都在这季节疯狂生长，如果没有太阳的热，没有雨的滋润，没有风检验它们的身躯，又哪里能有一片绿意的繁华&lt;br&gt;
　　雨依然下着，建筑反射着远处的阳光，而天空一片灰暗，似乎天空想把焦点放在她们这里&lt;br&gt;
　　在寂静的教室中&lt;br&gt;
　　他枕在我的腿上，我将他身体放在几只椅子拼凑做的床上&lt;br&gt;
　　他仿佛在沉睡，经历了疲惫，经历了劳累，他体力不支而倒下&lt;br&gt;
　　我知道他的问题所在，很明显，他每次激动的时候都会头晕目眩，脸色发白，手脚冰凉，如果近近的听他的心跳，便会发觉这心率异常的低&lt;br&gt;
　　并无大碍，等到他平静下来自然会恢复&lt;br&gt;
　　太安静了，安静到我能听到他的心跳声，他的呼吸声，除此之外就只有窗外的雨声&lt;br&gt;
　　雨敲击窗户，也敲击着我的心&lt;br&gt;
　　他不记得我们曾经最喜欢的那个地方，忘记了在那里发生的一切，也忘记了我们那个金色的承诺&lt;br&gt;
　　我一直在默默等待，无论是镇子上的人集体搬离这里，无论是面对无人支持的生活，无论是失去朋友的痛苦，我都直面着它们，独自走到现在&lt;br&gt;
　　然而他却忘记了这一切，我可以忍受孤独，但我无法忍受遗忘&lt;br&gt;
　　我只是在人间飘荡，这里本就没有我的容身之处，本就没有我存在的意义&lt;br&gt;
　　是他让我重新存在，也是他让我重新消失&lt;br&gt;
　　泪水模糊了视线，却又无法用手抹去，只得任由其飘落&lt;br&gt;
　　泪水打在他的脸上，他的呼吸声也随之加重，似乎做了一场噩梦&lt;br&gt;
　　她的感情又一次在心中萌发，萌芽会突破生长的阻碍，也会撕开曾经愈合的伤口，或许那些伤口从未愈合，只是我们忘记了曾经的疼痛&lt;br&gt;
　　别去想那些东西，相信当初做出选择的那个自己，无论当下的境遇如何&lt;br&gt;
　　腿上传来微弱的温暖&lt;br&gt;
　　他看起来恢复了不少，但仍是无法动弹&lt;br&gt;
　　被雨淋湿的他估计很冷，虽然正值盛夏，空气如此的潮湿和温暖，他从小就多病，估计现在也受不住这折磨了吧&lt;br&gt;
　　我没什么可以替他盖上，我摘下帽子，轻轻的放在他的胸前&lt;br&gt;
　　把他的上衣脱下来，拧干，再重新替他穿上&lt;br&gt;
　　也许这样就能暖和一些了吧&lt;br&gt;
　　他的眼皮跳动着，但四肢和躯干仍是动弹不得，他应该是醒了，但还不能活动自己的身体&lt;br&gt;
　　我贴到他的耳边，轻轻地说&lt;br&gt;
　　“我们都没事，我正在等待着你的苏醒”&lt;br&gt;
　　“不过不要着急，也不要慌张，我不会离你而去，也不会责怪你的一丝一毫，我们有大把的时间慢慢等待你的苏醒”&lt;br&gt;
　　他的眼皮不再跳动了，看起来放松了些&lt;br&gt;
　　我抚摸着他的脸颊，阻止自己沉浸在过去的回忆中&lt;br&gt;
　　他睁开了眼睛，看着我&lt;br&gt;
　　“你醒了”&lt;br&gt;
　　他点了点头，又不再看我，而是凝望窗外&lt;br&gt;
　　大雨依旧，太阳也被浓厚的云层遮蔽，见不得一点光亮了，和黑夜一样&lt;br&gt;
　　我无需担心他看不清周围的事物而跌倒，因为他的眼中有着太阳一样闪耀的光&lt;br&gt;
　　“我们该走了” 他说&lt;br&gt;
　　“去哪里?”&lt;br&gt;
　　“回家”&lt;br&gt;
　　“哪里是家”&lt;br&gt;
　　他看着白色的天花板，思考着问题的答案&lt;br&gt;
　　“你那里，你所在的地方便是我的家，是我的归宿”&lt;br&gt;
　　如果只是强硬的把鸟关在笼子里，它会等待着某天你的疏忽，然后展翅而飞&lt;br&gt;
　　如果你喂养它，为它提供住处，抚摸它，和它说话，虽然它听不懂，它就会甘愿的被关在你的笼子里，即便你打开笼门，它也不会飞走，而是留恋着龙子不愿离去&lt;br&gt;
　　爱是囚笼，爱是枷锁&lt;br&gt;
　　人们相爱便是给彼此带上了温柔的枷锁，从此不得展翅高飞&lt;br&gt;
　　虽然留住鸟的方式一样，但方法不同，结果也不同&lt;br&gt;
　　爱不自私，而是伟大的无私&lt;br&gt;
　　“先稍作休息吧，雨下的太大了，我们这样回去会生病的，这镇上没有医院的，我们只能照顾好自己”&lt;br&gt;
　　他点了点头，用手撑着椅背，坐了起来&lt;br&gt;
　　他又看着窗外的雨&lt;br&gt;
　　盛夏的一切都在雨水的滋润中生长&lt;br&gt;
　　无论它们在光明或是黑暗处&lt;br&gt;
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2.5 School</title>
        <link>https://example.com/p/school/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:45:23 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/school/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　这座小镇的中心有一座废弃的学校，她已经提过几次了，但一直没有机会去看&lt;br&gt;
　　他坐在高高的梯子上，翻阅着一本书&lt;br&gt;
　　她坐在柜台后的椅子上，翻阅着一本书&lt;br&gt;
　　阳光照在他们的书上，散射出耀眼的光芒&lt;br&gt;
　　他拿着书从梯子上爬下来，随手拿了一把椅子，默默走到图书馆阴暗的角落，在那里坐下&lt;br&gt;
　　他不喜欢阳光，不喜欢阳光的炽热，不喜欢阳光的闪耀，他讨厌那些太过耀眼的东西&lt;br&gt;
　　人看到那些耀眼的东西总会想着去拥有，但真正靠近了，才发觉那东西的遥不可及，想要逃避，又避不开四射的光芒，只能沉入对自己痛恨的深海&lt;br&gt;
　　他并不痛恨那城市中不大的公寓，那里几乎整个夏天都是多云，看不到耀眼的阳光，冬季时空气质量很差，也看不到耀眼的阳光&lt;br&gt;
　　但那里依旧有生的喜悦，死的寂静&lt;br&gt;
　　他喜欢看书，一方面是书中的内容，一方面是书会引发他的思考，便可以以此消磨时光&lt;br&gt;
　　她打破了这片寂静&lt;br&gt;
　　“下午去学校吗”&lt;br&gt;
　　“上学? 你不是说你早已不去了吗”&lt;br&gt;
　　“不是，我说镇子中心的那座废弃的学校”&lt;br&gt;
　　“好啊”&lt;br&gt;
　　出于她对他的友善，他对她充满了信任，就像信任自己的内心，任由其决定方向&lt;br&gt;
　　五个小时过的很快，几本书，一杯咖啡一个中午就过去了&lt;br&gt;
　　炙热的午后，他跟在她的身后，前往那座学校&lt;br&gt;
　　那座学校看起来很老，远处就能看到正中间的大楼，那楼用的是淡黄色的漆，在金色的阳光照耀下熠熠生辉&lt;br&gt;
　　走进了看，学校不仅老，而且破旧不堪&lt;br&gt;
　　立牌上的砖头几乎全部掉落，铁质的大门也充满锈迹，不过奇怪的是，这门竟没有锁，她用手一推便开了&lt;br&gt;
　　被楼围住的操场上长满了齐腰的野草，长椅涂刷的黄色油漆也几乎掉落&lt;br&gt;
　　“这荒芜的样子很美吧，至少比我在这里时美丽的多” 她说&lt;br&gt;
　　他看着她的背影，感到熟悉而又陌生&lt;br&gt;
　　有时候他总会有一种错觉&lt;br&gt;
　　他们就在他写的那个故事中生活，因为她和他的经历太像太像&lt;br&gt;
　　“你曾经也厌烦过这里吧”&lt;br&gt;
　　“无所谓，反正我都忘记了”&lt;br&gt;
　　清风拂动树叶哗哗作响，将死一般寂静衬托的更加寂静&lt;br&gt;
　　“我们进去看看吧”&lt;br&gt;
　　千篇一律的教室，我想当时在这里的学生也是一样的单调，在这里的一切都一样的无趣&lt;br&gt;
　　走廊的两侧都是教室，几乎没有光透进来，唯一的光亮是走廊尽头的窗&lt;br&gt;
　　金色的阳光从那里射入，照在她的脸上，也照在他的脸上&lt;br&gt;
　　他的眼前是她的轮廓，是一片漆黑&lt;br&gt;
　　柔和的线条勾勒着她的身体，却勾勒不出她的心的模样&lt;br&gt;
　　她转过身来，直视着他的双眼，但他并不能看清她在干什么&lt;br&gt;
　　她又转回去，双手在背后交叉，想大步迈进却又不得，她怕身后的那只鸟突然展翅而飞，离她而去&lt;br&gt;
　　在走廊的尽头右方，有水泥制的楼梯，直通向屋顶&lt;br&gt;
　　她从口袋里摸出一把钥匙，紧紧攥住，放在胸前，貌似在祈祷着什么&lt;br&gt;
　　她睁开双眼，将钥匙插入锁孔，轻轻转动，满是锈迹的铁门开了&lt;br&gt;
　　她可能总是来这里，经常打开这里的门，锁没有锈住&lt;br&gt;
　　他跟着她迈上屋顶&lt;br&gt;
　　蔚蓝的天空像大海一样在眼前伸展，站在白色的屋顶上，仿佛乘了一艘大船在海上肆意漫游&lt;br&gt;
　　白色的云在天空中散布着，在盛夏的风和热的催化下在天空中沸腾，快速从头上流过&lt;br&gt;
　　金色的太阳悬挂在远方的天空上，那地方已经有了大片浓厚的云，它们遮住了耀眼的阳光，让这那些地上的生灵也能直视太阳的闪耀&lt;br&gt;
　　她指着屋顶尽头的两把椅子，那是她曾经摆放在那里的，可奇怪的是那椅子上竟没有半点灰尘&lt;br&gt;
　　她站在那里，闭着眼，仿佛在心中歌唱着什么&lt;br&gt;
　　阵风吹过，撩起了她的长发，撩动了他的心&lt;br&gt;
　　他常年在室内，眼睛经受不住这样大的风&lt;br&gt;
　　睁开双眼，天空已然暗淡&lt;br&gt;
　　突然，头上大片的云裂开了，先是其中心开了一个洞&lt;br&gt;
　　阳光透过云的缝隙，透过空气中漫溢的水汽，在空中绘制出了一条笔直的线条&lt;br&gt;
　　那束光投在地上，照耀了她，熠熠生辉，闪烁着金色的光芒，泪水折射着金色的光芒&lt;br&gt;
　　云上出现了更多的裂缝，阳光一一透射，在地面上映射云的模样&lt;br&gt;
　　大雨倾盆而下，但太阳的闪耀并未因此减弱分毫&lt;br&gt;
　　云逐渐愈合，地上的阳光逐渐消失，但那束阳光依旧穿过快要闭合的洞，照亮着她&lt;br&gt;
　　她是下凡人间的天使，却因此再不得回到天堂&lt;br&gt;
　　突然，照耀她的最后一束阳光消失了，取而代之的是雨水&lt;br&gt;
　　她还是那样站在那里，仿佛这雨从来没下过一样&lt;br&gt;
　　他的视野周围逐渐被黑色取而代之，他不知道自己是站着还是躺着，也意识不到自己正在倒下&lt;br&gt;
　　他像被抽走了脊柱，像一潭烂泥一样倒下了&lt;br&gt;
　　朦胧中，他看见她冲过来&lt;br&gt;
　　她背后天使一样的白色羽翼张开，那羽翼已经浓密的足以遮蔽所有雨水&lt;br&gt;
　　他彻底看不见了，大脑也无法继续思考，胸口像刀割一样的疼痛&lt;br&gt;
　　他的大脑替他封存了倒下前最后一段重要的记忆，安心的断开了最后连接着外界的连接&lt;br&gt;
　　
　　
　
　　
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>车站</title>
        <link>https://example.com/p/station/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:44:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/station/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　在辽阔的旷野上&lt;br&gt;
　　在一望无际的平原上&lt;br&gt;
　　在枕着枕木长眠的铁轨边&lt;br&gt;
　　无人的车站矗立着&lt;br&gt;
　　它不在意是否有人经过它踏上列车&lt;br&gt;
　　也不在意曾经或未来的一丝一毫&lt;br&gt;
　　我坐在木制车站的长椅上&lt;br&gt;
　　面前是延伸到天边的绿色&lt;br&gt;
　　破碎的木制柱子碎片散落一地&lt;br&gt;
　　它在暴风雨中歇斯底里&lt;br&gt;
　　摧毁了一切&lt;br&gt;
　　我喜欢坐在长椅上看书&lt;br&gt;
　　那里寂静 又不缺乏生机&lt;br&gt;
　　它有生的喜悦 有死的寂静&lt;br&gt;
　　有我需要的一切&lt;br&gt;
　　不必在意他人的一切&lt;br&gt;
　　春风撩动着浅浅的野草&lt;br&gt;
　　风所到之处皆留下草为之倾倒的痕迹&lt;br&gt;
　　清风吹过我的脸庞&lt;br&gt;
　　抚摸着书的每一页&lt;br&gt;
　　风看腻了&lt;br&gt;
　　风不喜欢到处都有人关注的生活&lt;br&gt;
　　把我手中的书翻了一页&lt;br&gt;
　　我看着远方的天空&lt;br&gt;
　　风便轻轻坐在身边&lt;br&gt;
　　生来寂静的人心中定是充满了好奇&lt;br&gt;
　　我仰望着棕色的棚子&lt;br&gt;
　　多雨的夏季&lt;br&gt;
　　也从未拒绝过我的光临&lt;br&gt;
　　我想&lt;br&gt;
　　挚友也未必是人&lt;br&gt;
　　我思考生命的意义&lt;br&gt;
　　思考生活的目的&lt;br&gt;
　　但那些都对我毫无用途&lt;br&gt;
　　一望无际的绿色放空了我的思绪&lt;br&gt;
　　只是在无意义中寻找意义&lt;br&gt;
　　度过寂寞的每一天&lt;br&gt;
　　我似乎看到车站繁忙的样子&lt;br&gt;
　　也许我很自私吧&lt;br&gt;
　　不想看到这宁静&lt;br&gt;
　　只属于我的地方受到侵扰&lt;br&gt;
　　寒冷的冬季&lt;br&gt;
　　长椅旁的炉子红热&lt;br&gt;
　　我躺在长椅上&lt;br&gt;
　　车站也从未介意&lt;br&gt;
　　它已经被抛弃了&lt;br&gt;
　　不会有人再打理它&lt;br&gt;
　　不会有人再去光顾&lt;br&gt;
　　不会有人前去摧毁&lt;br&gt;
　　也不会有人再知道它的存在&lt;br&gt;
　　一切都归于沉寂&lt;br&gt;
　　我想&lt;br&gt;
　　这就是它想要的最好归宿吧&lt;br&gt;
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>彼岸</title>
        <link>https://example.com/p/perfection/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:39:52 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/perfection/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　傍晚&lt;br&gt;
　　太阳已经落入地平线的远方&lt;br&gt;
　　但太阳的余辉还尚未消失&lt;br&gt;
　　那如蓝宝石般深邃的光点亮着天空&lt;br&gt;
　　但太阳已经没有白日的高度了&lt;br&gt;
　　那光无法照耀天空中西去的云&lt;br&gt;
　　云便如灰色的遮罩一样细碎的挂在空中&lt;br&gt;
　　将天空分割成无数小块&lt;br&gt;
　　抬头 仰望天空&lt;br&gt;
　　我何时见过那样深邃 那样湛蓝的天空&lt;br&gt;
　　或者说&lt;br&gt;
　　我何时留意过那样深邃 那样湛蓝的天空&lt;br&gt;
　　是啊&lt;br&gt;
　　有时美好的事物就在那里&lt;br&gt;
　　只是人们没静下心去寻找&lt;br&gt;
　　也许我们就像这天空 被不知名的线分割着&lt;br&gt;
　　我站在那云上 一小片云 如同孤岛&lt;br&gt;
　　天空是蔚蓝的海 无法跨越的鸿沟&lt;br&gt;
　　我就在那里 在岛上 沉默着 注视着远方&lt;br&gt;
　　也许我生而孤独 我又为什么惧怕孤独呢&lt;br&gt;
　　只是默默的接受就好了吧&lt;br&gt;
　　在自己心中的黑暗中沉默着&lt;br&gt;
　　也许 黑色是光诞生的颜色&lt;br&gt;
　　我所要做的 只是等待&lt;br&gt;
　　等待那光照耀我的脸颊&lt;br&gt;
　　如同那日出一般璀璨&lt;br&gt;
　　我存在着 我探寻自己的意义&lt;br&gt;
　　但看着渐渐流去的云&lt;br&gt;
　　它的意义是什么呢&lt;br&gt;
　　没人知道&lt;br&gt;
　　也许它自己都不知道&lt;br&gt;
　　望向另一边远处的天空&lt;br&gt;
　　一大片表面粗糙的云发出橙光&lt;br&gt;
　　那云所在的角度正好能让阳光照耀它&lt;br&gt;
　　但我看不到那云的全貌&lt;br&gt;
　　因为云已被水泥与钢筋筑作的高楼剪碎&lt;br&gt;
　　我能看到的这是云小的不能再小的一角&lt;br&gt;
　　我抬起手&lt;br&gt;
　　用手掌指着那遥不可及的云&lt;br&gt;
　　又不知过了多久&lt;br&gt;
　　待我惊醒之时&lt;br&gt;
　　云已不见了许多&lt;br&gt;
　　只有几颗星星在天空中闪烁&lt;br&gt;
　　我又举起手 对着那星星&lt;br&gt;
　　我无法触及星星&lt;br&gt;
　　只是闭上双眼&lt;br&gt;
　　感受着风的吹拂&lt;br&gt;
　　任凭我的思绪前去任何地方&lt;br&gt;
　　也许是咸风终日吹拂的海边小镇&lt;br&gt;
　　也许是一望无际的草原&lt;br&gt;
　　也许是平静的大海&lt;br&gt;
　　我站在海岸的尽头&lt;br&gt;
　　也许&lt;br&gt;
　　一切都在海的彼岸吧&lt;br&gt;
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2.4 Writing</title>
        <link>https://example.com/p/writing/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:33:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/writing/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　生活不曾美好，但也宁静&lt;br&gt;
　　在无风的日子，风筝不曾断过飞翔的念想&lt;br&gt;
　　在静谧的日子，人难免会回顾过往&lt;br&gt;
　　他来到这里的第三天，奇幻的像梦一样&lt;br&gt;
　　他打开棕色笔记本上崭新的一页，开始记录他思绪中杂乱无章的一切&lt;br&gt;
　　工作不怎么忙，只是在那里看书看了五个小时就可以回家了&lt;br&gt;
　　他很羡慕那些书被收藏在此的作家们，他们可以在字里行间尽情抒发自己的感想，让读者沉浸于他们的世界&lt;br&gt;
　　他们一起走在回家的路上，那是一个盛夏的午后，炎热而明朗，令人心情烦躁&lt;br&gt;
　　她说: “这里的工作还算轻松吧”&lt;br&gt;
　　“简直轻松的不像是工作，我们这样馆长也会照样给我们薪水吗”&lt;br&gt;
　　“当然，我们的工作就是这样的，别去想啦”&lt;br&gt;
　　时光仿佛凝固，不再流动&lt;br&gt;
　　他把他的时光留在这里，也把生命寄托在这，温暖的阳光，温暖的她治愈着他&lt;br&gt;
　　他第一次感觉世界有了颜色，天空是蓝色的，大海是蓝色的，太阳是金色的&lt;br&gt;
　　她应该是什么颜色呢&lt;br&gt;
　　他一边思考，一边跟随着她穿越到小镇的另一头&lt;br&gt;
　　那里是她的家，也算得上是他的家&lt;br&gt;
　　他们回到家，她脱掉鞋，换下衣服，走向厨房，像早上那样与食材搏斗&lt;br&gt;
　　不久后，她便准备了两盘菜，两只碗&lt;br&gt;
　　她解下围裙，小心翼翼的走上楼去，似乎是怕这惊喜提前泄露出去&lt;br&gt;
　　她走到他的房门前，整理了下衣襟，把手轻轻的放在门上&lt;br&gt;
　　敲，敲&lt;br&gt;
　　“午饭好了，你要下来与我共进午餐吗”&lt;br&gt;
　　他沉默不语&lt;br&gt;
　　“来吧，我已经为你准备好碗筷了”&lt;br&gt;
　　她又敲了敲门&lt;br&gt;
　　正当她准备敲第三次时，门开了&lt;br&gt;
　　“抱歉，刚才在收拾一些东西，没腾出手来开门”&lt;br&gt;
　　“没关系，来吧”&lt;br&gt;
　　她的眼中流过一丝惊慌，她似乎察觉到了这一点，用了一点时间把它藏在心底&lt;br&gt;
　　“你怎么了” 他问&lt;br&gt;
　　“没事，走吧”&lt;br&gt;
　　她推着他走下楼梯，看起来像有什么不想让别人知道的事&lt;br&gt;
　　他们拿起碗筷，开动了&lt;br&gt;
　　“谢谢你，我没给你任何报酬，你却这样无私的帮助我”&lt;br&gt;
　　“没关系，你早已忘记了，但我未曾忘记”&lt;br&gt;
　　“忘记什么”&lt;br&gt;
　　“没什么”&lt;br&gt;
　　“说起来，你桌子上那本笔记一样的东西是什么”&lt;br&gt;
　　“一本书，虽然现在还不是书，但它总有一天会变成图书馆收藏的那些书一样，有着漂亮的封皮和令人沉迷的气味”&lt;br&gt;
　　“你写的吗”&lt;br&gt;
　　“算是吧”&lt;br&gt;
　　“我以前貌似喜欢过写作，只是感觉，我不知道为什么，但我总感觉我以前写过什么东西”&lt;br&gt;
　　“写作是与心灵纯粹的对话，我对这句话感到熟悉，也对写作的感觉感到熟悉”&lt;br&gt;
　　“你可能以前真的写过吧”&lt;br&gt;
　　“谁知道呢，都忘了”&lt;br&gt;
　　“能拿给我看看吗”&lt;br&gt;
　　“当然可以，但请别在我面前看，这样很不好意思的”&lt;br&gt;
　　饭后，他去房间拿出了那本书，交给了她&lt;br&gt;
　　那书还没有定好书名，他也许一直在为这个故事寻找合适的名字&lt;br&gt;
　　她准备拿着这本书到公路尽头延伸到海的那个地方，也就是他最喜欢的地方去阅读&lt;br&gt;
　　她翻开那笔记本，一个绚丽多彩的故事便在眼前展开&lt;br&gt;
　　在一个盛夏，寂静的小镇中，一位少年和一位少女互相救赎的故事&lt;br&gt;
　　她发觉这是以她为原型的故事，心中微暖&lt;br&gt;
　　他在她翻开那本书之前告诉过她，不要对他说她对这本书的看法&lt;br&gt;
　　她扣上笔记本，又打开，发现封皮的背面写着一些不属于这个故事的东西&lt;br&gt;
　　他还没想好标题，就把这些琐碎的灵感记录在封皮背面&lt;br&gt;
　　她看了看这些词和句子，脑中幻化出了这样一幅场景&lt;br&gt;
　　「在一望无际的大海旁，她站在白色的沙滩上，抬着头仰望天空，一只白鸟从空中飞过，似乎与同伴走散了，又或许是它生来的孤独，在天空中孤傲的飞翔着，不在意任何人的评价，只是直视前方」&lt;br&gt;
　　飞鸟?&lt;br&gt;
　　她将笔记本抱在胸前，快步跑回她的家&lt;br&gt;
　　她打开门，撞见了正在客厅不知干些什么的他&lt;br&gt;
　　“你怎么了，这么着急”&lt;br&gt;
　　“你的书，还没定好书名吧” 她气喘吁吁的说&lt;br&gt;
　　“是啊，还没想好叫什么名字，你怎么了，我给你倒杯水吧”&lt;br&gt;
　　他转身前往厨房，随手拿了一个杯子，接了些水&lt;br&gt;
　　“我想好书名了” 她说&lt;br&gt;
　　“你想叫它什么呢”&lt;br&gt;
　　“你知道法语的飞鸟怎么说吗”&lt;br&gt;
　　“不知道”&lt;br&gt;
　　“Oiseau”&lt;br&gt;
　　“你为什么想叫它飞鸟呢”&lt;br&gt;
　　“鸟飞的那么高，它向往的是天空，不是我们这些被重力束缚在地面的生物能触及的，就像你的故事一样美好”&lt;br&gt;
　　Oiseau&lt;br&gt;
　　他接过笔记本，把水递给了她，不知从哪里掏出来一支笔，用斜体把这六个字母写在封皮上&lt;br&gt;
　　“你对它很感兴趣吗” 他问&lt;br&gt;
　　“还算感兴趣吧，我已经很久没像这样直视过我的内心了”&lt;br&gt;
　　他把那只笔举到胸前&lt;br&gt;
　　那笔有着银白色的金属磨砂外壳，笔尖如麦芒一般锐利，和他的内心一样深邃&lt;br&gt;
　　他把这只笔递到她的手中&lt;br&gt;
　　她接过笔，感到金属外壳传来的温暖&lt;br&gt;
　　“如果愿意的话”&lt;br&gt;
　　她看着他的双眼，点了点头&lt;br&gt;
　　她已经决定要和他完成这个故事了&lt;br&gt;
　　那个在盛夏，寂静的，凄凉的&lt;br&gt;
　　唯美的故事&lt;br&gt;
　　
　　
　　
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2.3 Living</title>
        <link>https://example.com/p/living/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:31:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/living/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　崭新的一天，重复的一天&lt;br&gt;
　　时间一分一秒的流逝，但重复的生活从未便过一丝一毫，就像现在，无论如何悲伤，如何处境，也会饥饿，也要寻求住处，寻找工作谋生&lt;br&gt;
　　早点结束不就好了，以失败为前提的比赛有必要参加吗，以死亡为前提的生命有必要吗&lt;br&gt;
　　不知道，谁去在意，忘记明天，这是他心中一直重复的，也是他必须做的，这样才能让他保持冰冷的心，才能免于死亡&lt;br&gt;
　　真的会死，说不定他哪天晕倒在路边，或者一头栽下海岸&lt;br&gt;
　　她开始在楼下厨房热火朝天的忙着，也许她每天都这样，也许是因为他的到来&lt;br&gt;
　　她敲开他的房门，也在试图敲开他的心门&lt;br&gt;
　　又是和昨天晚上一样的方法，他又吃了一顿丰盛的早餐&lt;br&gt;
　　她说: “我想去一个特别的地方，你能陪我去吗”&lt;br&gt;
　　“哪里?”&lt;br&gt;
　　“你只管跟着我走就是了，我会带好路的”&lt;br&gt;
　　夏天的太阳早早就升起了，在地平线上发出耀眼的曙光&lt;br&gt;
　　天空像被激发的荧光灯管亮着，但电压明显的不足，它的亮度只够让别人看清他，远不足照亮大地&lt;br&gt;
　　她说的地方在小镇的尽头，一处公路上&lt;br&gt;
　　那是一个T字的转弯处，绕着公路的栏杆明显可以翻过去，而延伸出基层的那部分土地似乎有人经常到来&lt;br&gt;
　　她带着他翻越栏杆，坐在那被踏平压实的土地上，望着前方&lt;br&gt;
　　下面是碧蓝的海，上方是浅蓝的天空，太阳在地平线之上庄严的升起&lt;br&gt;
　　云似乎惧怕太阳的照耀，纷纷在正前方让出一条空缺&lt;br&gt;
　　夏天的水汽很足，云很低，我们坐在这里就像和云一同飞翔&lt;br&gt;
　　浓厚而庞大，从看不见的远方像柱子一样延伸到天空之中的积雨云翻滚着，仿佛被阳光炙烤而沸腾&lt;br&gt;
　　那就是她最喜欢的地方，一望无际，她喜欢坐在那里看日出日落，或者什么也不做单纯的躺在那里发呆，反正没什么要做的，也没什么要思考的&lt;br&gt;
　　她想让他就此住下，这样他就有了归宿，不必再飘荡&lt;br&gt;
　　她在那之后什么也没说，只是同他静静的看着太阳升起&lt;br&gt;
　　阳光照在脸上，暖暖的&lt;br&gt;
　　他同意了，盛情难却，这里没有他存在的目的，也没有他的容身之处，他有钱，不愁生活，但他不想动那些钱，如果没有真正能让父母满意的事情，他不会动那些钱&lt;br&gt;
　　何以谋生?&lt;br&gt;
　　不知道她在哪里工作，对她一无所知&lt;br&gt;
　　她拉着我在镇里闲逛，广场整洁宽广，这里的一切楼房都保持着统一的风格，一样的整洁&lt;br&gt;
　　但街上还没有见到任何一个人，除了路边为数不多的商店，邮局之类的还有人在营业&lt;br&gt;
　　她带着他去了这镇上看起来最神秘的建筑，棕色的木制建筑，上面的牌子经过风吹日晒已经褪色了&lt;br&gt;
　　她说这是图书馆，镇上最大的图书馆，因为只有这一家图书馆&lt;br&gt;
　　他们走进图书馆&lt;br&gt;
　　有位老人在丛林似的书架中坐着&lt;br&gt;
　　她说那位老人是这里的馆长&lt;br&gt;
　　馆长老态龙钟，不知道还能看管这里多久，老人的双眼蒙上了一层翳，好像很久没有能让他明目的事了&lt;br&gt;
　　“在这里等我一下，我去换衣服”&lt;br&gt;
　　“换衣服，在这? 做什么”&lt;br&gt;
　　“你等会儿就知道了”&lt;br&gt;
　　她走向那柜台后面的门，消失在大图书馆的阴影中&lt;br&gt;
　　我环顾四周，书架很高，拿书得用柜台旁边摆着的移动梯子，像一个库房&lt;br&gt;
　　阳光从屋顶和侧面的窗户照进来，在图书馆的一角留下窗户十字的影子&lt;br&gt;
　　这里有灯，屋顶上，墙壁上很多，但这里很久很久都不来人，灯也没怎么开过&lt;br&gt;
　　她来了，套上了棕色的围裙一样的东西，估计是防止印刷油和灰尘沾染&lt;br&gt;
　　“你在这里工作吗”&lt;br&gt;
　　她向我抛来一个微笑，表示肯定&lt;br&gt;
　　“你喜欢看书吗”&lt;br&gt;
　　“算是喜欢，只这里有太多的书了，除了看书也没什么能打发时间的事”&lt;br&gt;
　　“你不去上学吗”&lt;br&gt;
　　“以前会去，但现在不去，你应该还没看到小镇中心的那座学校，诺大的操场上满是青草，这里没有学生，也没有学校”&lt;br&gt;
　　“我去过高中，不过在那里遇到了比较糟的事情，就逃到这里来看书消磨时间了，姑且也算是份工作，每个月都有固定的薪水”&lt;br&gt;
　　我沉默不语，我想我大概知道她为什么会逃来这里&lt;br&gt;
　　大概是跟我一样吧&lt;br&gt;
　　“你喜欢看书吗?” 她问我&lt;br&gt;
　　“还挺喜欢的，不过最近没什么心情看书了”&lt;br&gt;
　　“你也来这里工作吧，做个图书管理员之类的”&lt;br&gt;
　　她转头看向馆长&lt;br&gt;
　　馆长说: “喜欢的话就来吧”&lt;br&gt;
　　“这真的合适吗”&lt;br&gt;
　　“有什么不合适的，你又没什么事可作”&lt;br&gt;
　　“这&amp;hellip; 好吧”&lt;br&gt;
　　“那你过来吧，换上衣服”&lt;br&gt;
　　我坐在椅子上，沉浸在棕色的灰暗中，时光暗暗流逝，阳光照在书架上，仿佛在寻找描写它的书&lt;br&gt;
　　短暂而静谧的时刻&lt;br&gt;
　　也算是她让他留下来的邀约吧&lt;br&gt;
　　没人知道图书馆怎么经营到现在，也没人知道馆长怎么维持这里运营的，更何况还有两位员工，薪水到底是哪里来的呢&lt;br&gt;
　　那不是我能探知的事，我也无需去探寻&lt;br&gt;
　　以此谋生&lt;br&gt;
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2.2 Memory</title>
        <link>https://example.com/p/memory/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:30:20 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/memory/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　手机嗡嗡作响，看来老师已经很着急了，毕竟他离开时没有告诉任何人，无论是他的去处，目的，或者意义&lt;br&gt;
　　他给老师打了电话&lt;br&gt;
　　“你到底去哪里了，你渺无音讯了两天”&lt;br&gt;
　　她似乎急的快哭了，本着对学生的责任感&lt;br&gt;
　　“我很好，现在也有住处，和以前一样，只是不在那里了而已”&lt;br&gt;
　　“我在很远很远的地方的小镇上，我已经准备好逃离原来的我的一切”&lt;br&gt;
　　“您能把我房间书架上那本白色封皮的书寄过来吗”&lt;br&gt;
　　“你没事就好，其实我察觉到你会走了，只是没想到会这么突然，既然你已决定了，那就照顾好自己吧，我也不多过问了”&lt;br&gt;
　　“您能把我房间书架上那本白色封皮的书寄过来吗”&lt;br&gt;
　　“当然可以，你现在在哪?”&lt;br&gt;
　　那是本日记，我已经好久好久没有写过日记了，因为没什么值得记住的事情了，满是亟待遗忘是记忆而已&lt;br&gt;
　　不过说来也奇怪，那日记一样的书不知道什么时候就被放在他的书架上了，印刷出来的字也没法看出来是谁写的&lt;br&gt;
　　路途实在是太遥远了，估计那书要一个月才能送到这里&lt;br&gt;
　　一个月后我还能在这里吗?&lt;br&gt;
　　不知道，我也不关心，忘记一切，忘记明天&lt;br&gt;
　　“您看见桌子上的钥匙了吗，那房子就送给您了，作为您无私的，对我三年的关照”&lt;br&gt;
　　“在您拒绝之前，还请您接受这份礼物，善良的人终有回报”&lt;br&gt;
　　“好了，我要挂断了，有什么想对我说的话写成信，就随着那本书一起到来吧”&lt;br&gt;
　　他匆匆挂断了电话&lt;br&gt;
　　小镇有电，有灯，有各种各样的娱乐设备，所以这里的人睡的并不早，更何况还有两个人在饿着肚子&lt;br&gt;
　　她敲了敲门&lt;br&gt;
　　“晚饭好了，你要下来与我共进晚餐吗?”&lt;br&gt;
　　我已经麻烦她太多太多，又怎么好意思呢&lt;br&gt;
　　“我就不了”&lt;br&gt;
　　“你这两天都没好好吃顿饭吧”&lt;br&gt;
　　“大概&amp;hellip;&amp;hellip;是吧”&lt;br&gt;
　　她不想听我说太多，仿佛早就习惯了我的婉拒，并对如何解决了如指掌&lt;br&gt;
　　她推开门，一把抓住我，像抓住不知所措的小鸡一样，把我拉下楼，坐在餐桌前&lt;br&gt;
　　她的晚餐十分丰盛，有两道菜，至少对于我来说很丰盛，在那之前我都未曾见过如此正式而丰盛的晚餐&lt;br&gt;
　　“快开动吧”&lt;br&gt;
　　她笑容满面，她从未摘下那面具&lt;br&gt;
　　她对眼前这个人不感到陌生，因为那是她小时的玩伴，而他却一点也不记得了&lt;br&gt;
　　他遗忘了那之前的一切，无论是美好的，悲伤的，愤怒的&lt;br&gt;
　　他犹豫不决，斗争了很久才拿起筷子&lt;br&gt;
　　见他开动了，她也拿起碗筷&lt;br&gt;
　　晚餐的量足够，他终于吃饱了一回，在荧光灯洁白的光芒的照耀下，他竟感觉到了温暖&lt;br&gt;
　　冰冻三尺的土地也无法经受住温暖的熔化&lt;br&gt;
　　“好了，你有什么事的话记住到你房间旁边那个房间找我，今天就先住下吧，别犹豫了”&lt;br&gt;
　　她收拾完后快步走上楼梯，回到房间，关上了门&lt;br&gt;
　　他也不久后回到房间，在经历这几乎惊奇的旅程后，疲惫的睡去&lt;br&gt;
　　静谧的夜里，到处都有不眠的人&lt;br&gt;
　　曾经的快乐，痛苦，悲伤全部消散&lt;br&gt;
　　她趁着还尚且能撑住，便在挣扎中睡去&lt;br&gt;
　　
　　
　　
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>压抑</title>
        <link>https://example.com/p/depress/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:28:29 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/depress/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　茜色的阳光下&lt;br&gt;
　　远方公路上偶尔有几辆车驶过&lt;br&gt;
　　大片的农田种着绿色的水稻&lt;br&gt;
　　我站在旷野之上&lt;br&gt;
　　默默注视着这即将消失的一切&lt;br&gt;
　　太阳在地平线上颤抖&lt;br&gt;
　　似乎惧怕着夜晚的黑暗&lt;br&gt;
　　那茜色的光也一点一点的减弱&lt;br&gt;
　　我伸出双手&lt;br&gt;
　　只能在漆黑中辨认出迷糊的轮廓&lt;br&gt;
　　我也无数次的这样想过&lt;br&gt;
　　如果我也能如同这太阳一样落下&lt;br&gt;
　　一样壮丽的消失&lt;br&gt;
　　那样该多好啊&lt;br&gt;
　　我厌倦了我笔下的一切&lt;br&gt;
　　太阳 云 风 天空&lt;br&gt;
　　那几样东西像玩具一样被我摆来摆去&lt;br&gt;
　　不过&lt;br&gt;
　　我所能看到的&lt;br&gt;
　　心所能触及的&lt;br&gt;
　　也就只有这些了吧&lt;br&gt;
　　自以为没人在乎的一切&lt;br&gt;
　　为什么我不能像风那样自由呢&lt;br&gt;
　　为什么我不能飞上高高地天空呢&lt;br&gt;
　　大抵是因为我是人吧&lt;br&gt;
　　被自己束缚在地面的人&lt;br&gt;
　　整日为了毫无意义的事而忙碌&lt;br&gt;
　　什么时候才能成为我喜欢的那样呢&lt;br&gt;
　　也许永远都不会吧&lt;br&gt;
　　我望着更低处的太阳&lt;br&gt;
　　只有在这种时候&lt;br&gt;
　　才能直视太阳&lt;br&gt;
　　平日里太阳那样闪亮&lt;br&gt;
　　让人们避之不及&lt;br&gt;
　　但终究有这样的时刻啊&lt;br&gt;
　　我追逐着太阳&lt;br&gt;
　　追逐着那远方&lt;br&gt;
　　追逐着空无一物的虚空&lt;br&gt;
　　如果我能就此逝去的话&lt;br&gt;
　　也就能解放那被迫压抑着的&lt;br&gt;
　　囚禁在我躯体里&lt;br&gt;
　　那个永远向往着自由的灵魂吧&lt;br&gt;
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.2 Fuyez</title>
        <link>https://example.com/p/fuyez/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:24:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/fuyez/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　仍旧是雨中的街道，他收拾好了他的全部行李&lt;br&gt;
　　一台电脑，几件衣服，这便是他的一切&lt;br&gt;
　　我不是世界的主角，我的努力也换不来任何改变，为什么不去逃避这一切呢&lt;br&gt;
　　如果无法面对一切的一切，那么不去面对不就好了&lt;br&gt;
　　如果要面对的东西没有意义呢? 我不知道，我不知道什么是意义，意义的意义，生活的意义&lt;br&gt;
　　意义没有意义，生活也没有意义，意义只是生命说服自己存在的附加品，意义只是人定义的罢了，就像生命毫无意义，但我们还要毫无意义的活下去&lt;br&gt;
　　我们的一切都只是为了生命而存在，生命终将归于沉寂，我做或不做任何事情都改变不了结局，那我又有什么畏惧的，有什么不敢做的&lt;br&gt;
　　他把钥匙和一些现金放在桌子上，然后背着近乎空无一物的包走了&lt;br&gt;
　　雨仍旧在下，不过他这次背的是防水包，和那件雨衣一样，都是母亲为他买的&lt;br&gt;
　　他把雨衣留在那间屋子里了，留给那只猫免受雨的侵袭&lt;br&gt;
　　我想，我要去的地方一定要多雨，这样就可以不用直面刺眼的阳光，那里一定要是乡村，我不想再看到压抑的，城市的一切&lt;br&gt;
　　雨花飞溅，思维在随着雨滴共舞&lt;br&gt;
　　钢筋与混凝土筑成的森林似乎要倒塌，压倒一切&lt;br&gt;
　　他便快步赶向火车站，逃离即将破碎的一切&lt;br&gt;
　　车站暖色的灯光和宜人的温度令人放松，似乎来到这里的旅者可以放下一切，享受旅途的风光&lt;br&gt;
　　去哪? 该定夺了&lt;br&gt;
　　在路线图上随便挑选一个目的地吧&lt;br&gt;
　　买了票，登上通往远方的火车&lt;br&gt;
　　窗外不断重复的景色早已看腻了，便低下头，靠在身边的窗子旁，在诺大的车厢中寻找角落&lt;br&gt;
　　多雨的夏季也并非总是下雨，刚刚散开的乌云放出了一缕金黄阳光，阳光照在我的脸上，一丝暖意&lt;br&gt;
　　放晴了&lt;br&gt;
　　从这出去，就是一条延伸到山中的路&lt;br&gt;
　　没有目的地，因为我的旅途不在轨道上行驶&lt;br&gt;
　　只是跟随着心中的方向前进&lt;br&gt;
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.1 Katze</title>
        <link>https://example.com/p/katze/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:22:14 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/katze/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　雨滂沱而下&lt;br&gt;
　　人们纷纷逃向有遮蔽下的天空&lt;br&gt;
　　有些人忙于工作，忙于事业，忙于生活，他们不顾雨的攻势，举着彩色的盾牌对天空的无端暴行表示抗议&lt;br&gt;
　　阳光不再照耀的高楼之间有些巷子，巷子里堆着纸盒子，堆着垃圾，那里是流浪猫的庇护所&lt;br&gt;
　　阴暗，潮湿，但毫不影响那里的温馨&lt;br&gt;
　　
　　我穿上衣服，看见外面的滂沱大雨，雨伞过于沉重，我便从衣柜中找了件轻薄雨衣穿好&lt;br&gt;
　　黑色的硬质长袍从他的肩部僵硬的向下延伸，那是他曾经最喜欢的雨衣，他的母亲为他买的，因为这座城市多雨，他喜欢独自登山，母亲便为他准备了一件这样的雨衣&lt;br&gt;
　　我推开房门，一身的黑色像杀手，只身潜入白日下的黑暗，暗暗寻找目标&lt;br&gt;
　　他漫步一样的向学校后的那颗树走去&lt;br&gt;
　　树叶碰撞，树干摇曳，可这路边近乎空心的绿化树丑态与那颗大树完全不同&lt;br&gt;
　　树是学校建立时种下的，近乎有了一百五十年的历史，树长的很大，坚实的树干就像工人的肌肉，健硕到足以抵抗一切敌人&lt;br&gt;
　　她来了，穿着黑色的长裙，像一只黑色的流浪猫，可双眼却并不放出锐利的目光，取而代之的是柔和&lt;br&gt;
　　“老师您下个月就离开这座学校了吧”&lt;br&gt;
　　“是啊”&lt;br&gt;
　　“但您离了这份工作之后又该何去何从呢?”&lt;br&gt;
　　“不知道，那是一个月后的我该考虑的事，与现在的我毫无关联”&lt;br&gt;
　　“如果不介意的话，您到我家里先借宿一段时间吧”&lt;br&gt;
　　“这不太好吧，辞职毕竟是我自己的事，麻烦你有多不好意思”&lt;br&gt;
　　“无妨，很快我就离开这里了”&lt;br&gt;
　　&amp;hellip;&amp;hellip;.&lt;br&gt;
　　劝了很久，终于同意到他家里借宿一段时间了，说是借宿，其实他早已决定好让温柔的光芒永远照耀他灰暗的屋子，就算他不在那里&lt;br&gt;
　　她穿着黑色长裙，像一只黑色的流浪猫，只不过这次不用担心何去了&lt;br&gt;
　　她来到他家，看见黑暗中的虚无&lt;br&gt;
　　家里几乎没什么家具，客厅之后沙发坐落在房间的正中央，卧室除了床和桌子什么也没有&lt;br&gt;
　　他本就打算处理掉一切，然后前往一个没有人知道的地方，数千里外的远方&lt;br&gt;
　　“不介意的话，就请您住在那个房间吧”&lt;br&gt;
　　我脱掉鞋，脱掉雨衣，将空无一物的书包随手抛在不知何处&lt;br&gt;
　　我躺在沙发上，只不过这次不再回忆那些痛苦的事情&lt;br&gt;
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>徜徉</title>
        <link>https://example.com/p/stroll/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:18:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/stroll/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　在闷热的夏季&lt;br&gt;
　　远方深绿色覆盖的山总令人向往&lt;br&gt;
　　不过人们总是忙于生活&lt;br&gt;
　　忙于应付&lt;br&gt;
　　忙到忘记了自己曾经为了自己而活过&lt;br&gt;
　　如果永远压抑着自己&lt;br&gt;
　　从来不面对自己&lt;br&gt;
　　那我们的生命到底是为了什么?&lt;br&gt;
　　我不知道&lt;br&gt;
　　大抵也没人知道&lt;br&gt;
　　只是抛下重担&lt;br&gt;
　　赤脚奔跑在绿色的旷野上&lt;br&gt;
　　向着前方的高山 那深绿色的山而奔跑&lt;br&gt;
　　那山在雾中朦胧成了一种模糊的青绿色&lt;br&gt;
　　而那青绿色又被雾散射&lt;br&gt;
　　似乎这里的天空本就是这般颜色&lt;br&gt;
　　我喜欢这种朦胧的颜色&lt;br&gt;
　　轮廓并不清晰 也无需直面&lt;br&gt;
　　只是有着一种朦胧的感觉&lt;br&gt;
　　山愈发的近了 也愈发的无趣了&lt;br&gt;
　　那样朦胧的就清晰的摆在面前&lt;br&gt;
　　不过也谈不上什么无趣&lt;br&gt;
　　生活有趣吗?&lt;br&gt;
　　我想 也是无趣的&lt;br&gt;
　　只不过如这登山一般&lt;br&gt;
　　只是山就在那里罢了&lt;br&gt;
　　热爱生活的人不觉得生活有趣&lt;br&gt;
　　喜好登山的人也不发觉登山的乐趣&lt;br&gt;
　　真正的喜欢是不需要理由的&lt;br&gt;
　　当你需要权衡利弊 你就注定不喜欢&lt;br&gt;
　　我终于到了这山脚下&lt;br&gt;
　　终于见到了山 却也不使我高兴&lt;br&gt;
　　因为这山不如我想象的美丽 也不如其高大&lt;br&gt;
　　只是矮矮的 长着一些深绿色的树&lt;br&gt;
　　便随便找了个较缓的坡 漫步的向上走了&lt;br&gt;
　　随手折了根树枝 也当作是登山杖了&lt;br&gt;
　　突然听见潺潺流水&lt;br&gt;
　　便朝着那走去&lt;br&gt;
　　水从高处流下&lt;br&gt;
　　到这里沿着近乎垂直的岩壁跌落而下&lt;br&gt;
　　这时山中的河流量很大&lt;br&gt;
　　一片浓厚的水幕从高处落下&lt;br&gt;
　　在远方太阳的照耀下熠熠生辉&lt;br&gt;
　　金色的光芒随着流水闪烁着&lt;br&gt;
　　毫无保留的展露其绚丽&lt;br&gt;
　　瀑布下面常年被水流冲击&lt;br&gt;
　　形成了深不见底的水潭&lt;br&gt;
　　便伸手其中&lt;br&gt;
　　是清凉 在闷热的夏季令人惊醒的清凉&lt;br&gt;
　　顺着流水向下走&lt;br&gt;
　　路便愈发的平坦&lt;br&gt;
　　直到那片花的海洋&lt;br&gt;
　　白色与黄色夹杂着&lt;br&gt;
　　遍布于这片原野&lt;br&gt;
　　一望无际的远方&lt;br&gt;
　　走近了细看&lt;br&gt;
　　是雏菊&lt;br&gt;
　　泥泞的土地似乎昭示着刚发生不就的大雨&lt;br&gt;
　　催生了这片花海&lt;br&gt;
　　我便闭上双眼&lt;br&gt;
　　似乎有少女&lt;br&gt;
　　她穿着白色的长裙 戴一顶白色的草帽&lt;br&gt;
　　用棕色丝带系作蝴蝶结&lt;br&gt;
　　她一手提起裙子&lt;br&gt;
　　一手抱着花&lt;br&gt;
　　低着头&lt;br&gt;
　　在一片花海中寻找着什么&lt;br&gt;
　　她又时而的抬起头&lt;br&gt;
　　仰望天空&lt;br&gt;
　　泪水就从她的眼角而下&lt;br&gt;
　　再睁开双眼&lt;br&gt;
　　仍旧是那片花的海洋&lt;br&gt;
　　只是我转头望向身后&lt;br&gt;
　　早已迷失了来时的方向&lt;br&gt;
　　也罢&lt;br&gt;
　　我转头望向天空&lt;br&gt;
　　太阳照在脸上&lt;br&gt;
　　暖暖的&lt;br&gt;
　　那我就葬身于此吧&lt;br&gt;
　　与这即将死亡的花海一同&lt;br&gt;
　　前去不知名的远方&lt;br&gt;
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.0 State</title>
        <link>https://example.com/p/state/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:55:55 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/state/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　炙热的午后，宁静无人的学校传来悠扬的钢琴声，一天最热的时候已经过去了，让人感到凉爽，沁人心脾&lt;br&gt;
　　三楼的音乐教室中，他纤细修长的手指在黑白相间的琴键中舞动，操纵着面前这台烤漆木板覆盖的笨重乐器&lt;br&gt;
　　他按下白键，琴槌便听从他的指挥敲击紧绷的琴弦，在八十八个琴槌和二百二十根琴弦细密的配合下组织成优美的乐曲&lt;br&gt;
　　他喜欢弹琴，就像大人喜欢和孩子在一起一样，一举一动都要听从他的指挥，谁会不喜欢掌控一切的感觉呢?&lt;br&gt;
　　不过那终究是白日梦，还是尽早抛之脑后吧&lt;br&gt;
　　但至少在音乐教室中，一切的一切都要由他掌控，这是高压生活中为数不多的乐趣，谁会不喜欢掌握一切的感觉? 谁会不喜欢自由的感觉?&lt;br&gt;
　　他不喜欢学校，不喜欢的学校的一切，他不喜欢和其他学生在一起，也几乎不怎么和老师们打交道，他的人生就是这样，没有东西能让他眼中出现黑白之外的颜色&lt;br&gt;
　　离了社交任何人都无法生存，他明确的知道这一点，但他还是不紧不慢的用乐句书写他的诗&lt;br&gt;
　　回到家中，脱掉鞋子，将空无一物的包随处一甩，躺在沙发上&lt;br&gt;
　　我的生活有什么意义? 不知道&lt;br&gt;
　　他还是保持着沉默，有些东西不需要说出来，有些东西没必要说出来，有些东西说不出来&lt;br&gt;
　　我的生活有什么意义? 不知道&lt;br&gt;
　　脑海中杂乱无章，就像那辆车闯进他的生活，带走他的一切时一样杂乱无章&lt;br&gt;
　　它无需担心未来，他有的钱完全可以支持他下半辈子的苟且偷生，不过那些钱他一分未动，那里埋着他一生的伤痛，只要看到那串数字，沉寂的回忆就会浮现在他的眼前&lt;br&gt;
　　那辆近乎失控的车带走了他的父母&lt;br&gt;
　　那司机酒后驾车，巨额的赔偿金和他的抚养费构成的字符串长度简直溢出&lt;br&gt;
　　他一辈子也没见过那么多钱，也不想见那么多钱&lt;br&gt;
　　我的人生一无是处? 大概率是的&lt;br&gt;
　　我痛苦，我紧闭双眼，我捂着胸口&lt;br&gt;
　　我从小就有这样一种怪病，心率比正常人的低，而且心率不能很好的随着身体需求而变化，一旦激动，心脏供血便满足不了需求，我的胸口会刀割一般的疼痛，视野也会逐渐变暗，严重的话还会昏迷&lt;br&gt;
　　不过这病并不碍事，从小就没感受过爱的温情的他心冷的像一块石头，很少能有触动他的东西，至少他还没遇见过&lt;br&gt;
　　激动刚刚缓和，我头晕目眩，便匆匆睡去&lt;br&gt;
　　
　　再睁眼，眼前是窗外东方鱼肚般白色的天空，光照耀他的脸，将窗框的影子投射在他脸上，朦胧的意识似乎看见黑色的十字架背后在发出圣洁的白光&lt;br&gt;
　　再睁眼，眼前是窗外刺眼的阳光，正午时分，他穿着制服，却没有出现在学校&lt;br&gt;
　　我掏出手机，那间音乐教师的主人，也是学校乐器社最后一届顾问老师给最后一位社员发的邮件&lt;br&gt;
　　“你今天怎么没来，身体不适么? 记得去看医生，不要硬撑，照顾好自己”&lt;br&gt;
　　那位温柔的女性也遭到那座学校的压迫，原因自然是因为她太温柔了，有着这座城市不需要的温柔，她也意识到了这一点，准备在下个月离开学校&lt;br&gt;
　　她不如我这样无需担心生活，如果她离开了学校，又该何去何从呢，看着她在城市中漂泊，我于心不忍&lt;br&gt;
　　“我很好，只是今天早上有些事情要处理，没法来学校，另外我有些事想告诉你，能请你明天放学后来那颗树下等我吗?”&lt;br&gt;
　　“当然可以”&lt;br&gt;
　　她二十岁出头，与我年龄相差并非很远，所以彼此之间交流没有隔代人的鸿沟&lt;br&gt;
　　我定了个闹钟，在不知是昏迷还是入睡的黑暗中度过了一整天&lt;br&gt;
　　在东方光明与黑暗几次交换统治中，我的心中越来越认真的做出那个决定&lt;br&gt;
　　「多数人生活在平静的绝望中」&amp;ndash;梭罗&lt;br&gt;
　　如果无法面对，逃避也不失为一种选择&lt;br&gt;
　　
　　
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>0.0 题词</title>
        <link>https://example.com/p/inscription/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:47:19 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/inscription/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　谨以此献给生活中的许多不满和抱怨&lt;br&gt;
　　生活中总有许多事令人不满和挫折，它们毫不留情的打击着人&lt;br&gt;
　　身为孩子的我们什么也做不了，我们能做的只有逃避&lt;br&gt;
　　我们面对问题的那种深切的无力感，那种真真切切想结束一切都心情却从未有人理解过&lt;br&gt;
　　我敏感，我脆弱，我无能，我软弱，只有在这里动笔描绘着我那虚无缥缈的梦&lt;br&gt;
　　我不是成功的人，不是普通的人，我只是一个彻头彻底的败者，在与生活的对抗的第一回合就败下阵来&lt;br&gt;
　　但是人终究要成长，孩子也要变成大人&lt;br&gt;
　　我们在一切都挫折中竭尽全力的吸取教训与经验&lt;br&gt;
　　但一切挫折中的一切情感又如何去化解？&lt;br&gt;
　　我常常有这样一种想法，带着我的书到一座不知名的山中独自生活，没有人的喧嚣，只是真正的为我自己生活一次&lt;br&gt;
　　我也想化作一只鸟，化作路边绽放的菊花，溪水中沉默的石头&lt;br&gt;
　　但那一切终究是梦中的梦&lt;br&gt;
　　我痛恨，却也无可奈何&lt;br&gt;
　　我是孩子，永远长不大的孩子&lt;br&gt;
　　面对生活依旧无力的那个孩子&lt;br&gt;
　　我有自己的世界去逃避，但我们也都知道，逃避对于解决问题没有意义&lt;br&gt;
　　所以我把这些分享给你们，重拾生活的向往&lt;br&gt;
　　像唐吉珂德一样，做最后的骑士，做真切而浪漫的幻想主义者&lt;br&gt;
　　爱上自己，你不必为了任何一个人而生活，因为为了别人而生活的生活绝非生活&lt;br&gt;
　　重新审视和面对真正的你&lt;br&gt;
　　谨以此献给生活中的不满和抱怨&lt;br&gt;
　　也将他，献给那个在星空下无数次陷入迷茫的我&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>原野</title>
        <link>https://example.com/p/wilderness/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 23:42:20 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/wilderness/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　我坐在火车上&lt;br&gt;
　　铁轨如蜿蜒的河流般&lt;br&gt;
　　向无边的黑暗与深邃中延伸&lt;br&gt;
　　车便也随着铁轨&lt;br&gt;
　　载着我&lt;br&gt;
　　驶入寂寥的远方&lt;br&gt;
　　周遭是一望无际的原野&lt;br&gt;
　　清风徐徐&lt;br&gt;
　　鲜嫩的草便随风摇曳&lt;br&gt;
　　我就躺在草地上&lt;br&gt;
　　感受着清风 感受着嫩草&lt;br&gt;
　　感受着生命的美好&lt;br&gt;
　　如果这里有过白日&lt;br&gt;
　　那一切也大概会变作现实吧&lt;br&gt;
　　挂载棚顶廊上的油灯燃烧着&lt;br&gt;
　　发出昏黄而闪烁的光芒&lt;br&gt;
　　在明暗的交替中&lt;br&gt;
　　我望向窗外&lt;br&gt;
　　窗外的草在这昏黄灯光照耀下也失去了颜色&lt;br&gt;
　　只是一样的昏黄 不过从中透出些白色&lt;br&gt;
　　用手支着沉重的头颅&lt;br&gt;
　　陷入无边的朦胧&lt;br&gt;
　　偶然间&lt;br&gt;
　　视野中出现了些白光&lt;br&gt;
　　那大抵是星光吧&lt;br&gt;
　　可这无月的夜晚&lt;br&gt;
　　又怎会有得星光呢?&lt;br&gt;
　　便挣扎着醒来&lt;br&gt;
　　用手揉了揉惺忪的双眼&lt;br&gt;
　　那似乎有间木屋&lt;br&gt;
　　顺着光线望去&lt;br&gt;
　　一盏比这闪亮千万倍的灯悬挂在屋檐下&lt;br&gt;
　　照亮着那小小的农舍&lt;br&gt;
　　虽然太阳已经落下&lt;br&gt;
　　但那盏灯就有如太阳&lt;br&gt;
　　也许它的主人曾经在灯光的照耀下&lt;br&gt;
　　独自生起篝火&lt;br&gt;
　　面对炽热的火焰 暗暗感叹&lt;br&gt;
　　绿色的原野将空气都染作深绿色&lt;br&gt;
　　夏季的气息也逐渐蔓延开来&lt;br&gt;
　　我望着那小小的灯光&lt;br&gt;
　　似乎心灵受到了无比的慰藉&lt;br&gt;
　　但我终究只是旅途中的过客&lt;br&gt;
　　与那远方的宁静毫无关联&lt;br&gt;
　　车继续行驶着&lt;br&gt;
　　我却懒得再回头看一眼那微弱的灯光&lt;br&gt;
　　让灵魂在原野中游荡&lt;br&gt;
　　在缄默中死亡&lt;br&gt;
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>夏</title>
        <link>https://example.com/p/summer/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 22:29:20 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/summer/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　早已不知道是几月了啊&lt;br&gt;
　　在不知名的小径上漫步着&lt;br&gt;
　　甚至忘记了为何而出 向何而去&lt;br&gt;
　　寒风吹过 树叶哗哗作响&lt;br&gt;
　　但我抬头仰望那树时&lt;br&gt;
　　却又并未找到一片落叶&lt;br&gt;
　　再低头看看四周&lt;br&gt;
　　草地也毫无秋意&lt;br&gt;
　　只是我裹着厚厚的大衣&lt;br&gt;
　　从这格格不入的世界中匆忙而过&lt;br&gt;
　　但我终究找到了那令我欣慰的东西&lt;br&gt;
　　一片落叶&lt;br&gt;
　　金黄色的落叶上有些黑色的斑点&lt;br&gt;
　　大概是被树抛弃太久而坏死了吧&lt;br&gt;
　　不过看到了这落叶&lt;br&gt;
　　秋天也真正来临了吧&lt;br&gt;
　　夏天已经结束了吧&lt;br&gt;
　　我的夏天又在哪里 又有什么呢&lt;br&gt;
　　我翻阅着记忆 良久也未从中找出一分&lt;br&gt;
　　夏日的回忆&lt;br&gt;
　　是啊&lt;br&gt;
　　无聊的事情 无意义的事情 又如何能被人们记住&lt;br&gt;
　　我能记住的 只有平淡的不能再平淡的日常&lt;br&gt;
　　每日起床 吃饭 睡觉 就安然度过了一天&lt;br&gt;
　　但现在回想起来&lt;br&gt;
　　我连夏日的云都不曾见过几面&lt;br&gt;
　　连夏日的阳光都不懂的是如何滋味&lt;br&gt;
　　连夏日的雨都不曾感受过&lt;br&gt;
　　但我又有什么理由&lt;br&gt;
　　又有什么资格去享受&lt;br&gt;
　　那已经终结的夏日之物&lt;br&gt;
　　也许只有心如夏日一般热情的人能够回忆吧&lt;br&gt;
　　而我只得抱着一颗寂静如死灰般的心&lt;br&gt;
　　默默在冬季与荒芜中踱步&lt;br&gt;
　　回忆着不存在的夏天&lt;br&gt;
　　
　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
